期權Short Short地 - 係窮呀! D你個H

年輕人，究竟有乜動力驅使你係大牛市下唔坐正股而買Leap Call啊?

上次講完玩財報，今次講窮人期權玩法：窮人Covered Call
主要係當你唔夠錢買正股坐但又想食佢個升幅果時，呢個就可以派上用場。

舉個例，你想買QQQ做Covered Call，一手要$27000 USD
你買一張DITM Leap 做Covered Call，一手只要$8200 USD

簡單黎講其實即係買一張DITM (Deep in the Money) 既Leap Call, 賣一張 OTM 既近月Call
：

P&L 其實同做Diagonal Spread 類似

點解要買DITM?

1. 愈DITM, Delta愈Positive, 咁張Option 既價格波動先會愈接近正股
eg. 一張0.8 Delta 既Call, 當正股升$1蚊果時, 你張Call就會升$0.8蚊

2. 愈DITM, 期權既Extrinsic Value就會愈少, 換句話講即係你俾既溢價愈小
你比較一下同一到期日OTM 同DITM 期權既Theta, 就會明白

好，咁買完張Leap Call之後，我地就可以賣返張Otm 既Call。
咁做幾遠先好？呢個真係睇你個人喜好，有人鐘意做近收多D錢，有人鐘意做遠唔洗煩。
我會做大約0.3-0.2 Delta 既距離。

舉返上面個例子：
我買出年9月到期的$200 QQQ Leap Call, 就會Short一張下月$285既Call (約0.3 Delta)
你驚佢下月會彈穿既，咪開遠D，開$300 Call。
如是者，當你張Short Call 到期變成廢紙之後，你就可以穩袋期權金，然後再開下一張SC。

同Covered Call 一樣，佢既目標都只係降低你持貨成本，稍微為你Hedge一丁點既下行風險。
順利既話，經過幾次輪迴之後，你張Leap Call 的成本就會變成0。
咁你就有一張免費既入場劵喇！

講左咁多，其實呢個窮人Covered Call 玩法都有一個比較嚴重既缺點，唔知咁多位巴打又估唔估到係乜呢？

月尾你都唔夠錢接貨

SC 係出貨架bor
俾你答多次

SC 到價要賣leap call 買100股好麻煩

SC唔到價變廢紙你就要接貨囉

不過有幾何sc 可以做到令leap call 成本變0

巴打答得接近喇！

就係當張SC 入左價，會變得好麻煩。
因為你唔可以好似平時用正股做Covered Call咁，由佢俾人Call貨就得。
因為你要行使你張Leap Call 去買貨黎出貨俾人。
而呢個係一個極度戇鳩既行為。
點解？

因為你張Leap Call 仲有好多Extrinsic Value係度，你行使的話你就會變左白白送錢俾你對家洗。

咁我應該點做？

1. 你可以直接將你兩張Call 平倉，比起正股做Covered Call，你咁做既Profit係會比較少，因為你張Leap Call 漲既速度係唔會夠你張Short Call 漲得快。

2. 你可以Roll Up / Roll Out 你將SC — 無限復活，下月再黎過。

不斷做sc 定等高位先sc 會好啲？

DITM個買賣價差大到你平唔到倉，同月尾叫你接貨冇分別

睇你睇圖準唔準，如果準的話你捉到相位高位再開SC當然比較好。
我就通常等股票出大陽燭先開SC，所以有時等幾個禮拜先開到下一張。

但係巴打，張Leap Call 你係Long架喎，行使權係你手上
何來要接貨？

基本野都未識就玩short 真牙煙

可唔可以解釋下roll up/ roll out
如果sc 不斷做atm 到價就roll up/roll out 無限復活係咪比otm 蝕底

當我LC@2 SC@8，如果星期五去唔到$8，我唔行使張LC我咪輸到喊

你個 concept錯哂同你會唔會 leap call隻妖股呀

上個post都未完咁快開新post

Between, 呢排做covered call 幾爽皮

Roll Up 即係你係相同月份之內搬上D 張SC既價 ，通常要俾少少期權金。
Roll Out 就係你將SC搬去下一個月份既相同行使價，通常可以收少少期權金。

兩樣各有長短，你亦都可以Roll up + out
即係搬上一格+搬下一個月，盡量做到係收住期權金既情況之下咁搬。
咁你個打和點先會變高。

唔建議做ATM SC，咁樣你會成日因為入左價要郁佢搬黎搬去，分分鐘到頭來得個吉，手續費都蝕埋。

路過推post

首先，星期五佢去唔到$8，你會穩袋SC既期權金。
然後再睇股價星期五係咩位，先決定到你LC既價值。

如果你兩張都係同一月份的話，
你做緊呢套叫Bull Call Spread，
P&L計法係另一樣野黎，
並唔係我介紹既玩法。

因為唔同Topic麻，廢事有人撈亂以為財報可以咁玩

個市開始牛皮做Short真係好好玩

Short 友發大財

鹽兄

留名

平時淨做long會簡0.3-0.2 Delta

靜靜地...

即係做0.3 Delta Long Leap Call?

多數淨係Long 1個月內
貪0.3 delta 呢d位 平 槓桿高
賭仔 比short賺哂我d錢

但美股係可以挾到你唔信

最多咪幫我出貨
而家開始試緊用SC離做止賺

留名

玩咗option2個禮拜 齋long輸多過贏

睇嚟要轉吓玩法

香港堆期權好似唔太做到 leap call
最長得果一年

明明地，我理解係DITM LEAP長遠睇升，但期間用SC做保險&降成本

SC入價你唔係要接貨，而係要short貨
SP入價先有可能接貨

諗諗下如果撞正跌市或上落市張leap call有機會輸時間值同輸價
而賺番黎既期權金會得不償失
有無講錯

你唔Long, 我地邊有得Short 比你

本身係正股然後見升盡開Short Call?

如果本身係Long Call用SC止賺就變左一套
低成本（甚至0成本）Bull Call Spread
可以博埋佢最後一段升幅

一年都可以叫做Leap 架啦
最緊要你明個Concept
識用SC輪迴黎降低成本

叻仔

對於Leap Option黎講
時間值既影響係遠遠比近月 Option來得低
反而IV對佢先會最大影響
價跌但IV漲既話 SC可能都會有賺
但Leap Call未必會蝕
俾個例子你

（支牛純粹黎拎睇圖勿屌）

我有張Leap Call 係 呢隻股大插果日買
大約$1.2-1.3左右

你睇下隻股之後繼續跌
但張Leap Call個價竟然係升

樓主咁如果我得好小本金 例如5千美
long左張leap call, 但近月sc如果隊穿左
咁我會唔夠錢出貨比人
係咪簡單啲黎講，唔可以玩大價股？

如果睇長線跌 係唔係可以叫covered leap put
做Long leap put + 每個月short put
有無理解錯

無錯
我諗我估到你想做邊隻Leap Put

支牛好垃圾佢個期權系統唔識計對沖 有限風險都要比全數按金

長跌長有 仲會合股 你係唔係諗緊我個隻

的確
因為你做近月SC仲有一個缺點係
對家Early Assignment 既機會比做SP高好多
可能隻股派息 可能其他原因
但對家一行權你就要市價買一手出黎放俾人

咁既話如果你Account 唔夠Cash / Margin會出事

本多終勝戰法唔啱小股民㗎

乜咁岩呀師兄
我都研究緊點樣做呢隻
暫時有兩個方向
其中一個就係做Leap Put

師兄有無心得交流下

無呀 岩岩學玩淨係識做long 輸錢比對家 宜家先學緊玩short或strategy 然後見到你呢個post就好似突然開發左個腦咁

咁本金少 仲有咩策略only leap call/put?

太深奧啦我呢個傻散睇唔明

無咩經驗
但我諗到長跌長有既話
leap short call 近價
再每個月做番當月價外short put做下對沖又賺下期權金 咁咪發達

有冇咩特徵嘅股啱做呢個？

我無理解錯應該要有一筆大資金做按金同準備金可能用黎roll
所以我諗緊有無解決方法我呢d窮人都玩到

咁啦
呢個玩法你都可以做既
不過唔好做大價股住
做返50蚊以內既股/ETF
你好想做大價股既 就搵下佢有邊隻ETF 渣最多
通常ETF既價會低D eg. SPYG/Arkk果D

俾個提示你
宜家科技股俾人炒高哂
係咪係時候搵d有實力但股價未俾人炒高既股黎買定Leap Call呢？

最好唔好做有派息既股
小一個Early Assignment Risk
做SC就更加安心

同埋長遠要睇好既
我指係可能未來兩三年
Time Frame 用Weekly 以上黎睇

果隻野彈起上黎幾得人驚架喎
SC近價好易出事
不過除左好似3月咁既跌幅之外
SC入左價通常幾日/一星期就會跌返出價外
好似有得諗

我都係咁諗 賺時間賺損耗
睇落好似可行 不過我暫時無資金咁玩住
繼續慢慢FF 學野 期待巴打下個新post繼續刺激我個大腦

巴打全職炒股？

本身正股呀，但面家已經升穿左成十幾蚊

IV高到咁直接close 左SC算，計落條數仲係賺多過assignment

Bull debit spread成日做，naked long奶過唔少次IV crush 之後基本上好多時係做spread 算

而家鎖研緊credit spread同debit spread ge分別

roll up/ out 其實即係平倉再入過張?

其實short put roll down有咩好處？

1. 個市大跌
平倉會好撚貴，之後short 過另一張又唔可以short 太高（驚跌得勁 唔通又再roll過咩），short 太低又cover 唔到輸左既錢

2. 跌低過strike price 5-10%左右
- Roll 完入唔到貨，之後升返咪蝕左。可能新個張put 先岩岩好補返輸左既錢

原來OT巴開咗呢個po,咁啱今日我做咗同一樣嘢。港股都有得做，價錢合理。

隻股去到低位，一啲堅硬位置，如果sp可能接唔到反而唔過癮，不如lc, 另外sc每個月收返小小時間值。380日後到期，delta0.73,期權金只係行使價20％,正式係買個機會。

leap call就係模仿正股，俾空間佢升，點會sc atm自限

等佢彈升果時就入Leap Put
升盡果時開SC
回返落黎就開SP

客咩氣，為左救各位賭仔巴打脫離賭海，拉得一個得一個

上youtube / 買幾本書黎睇下啦
慢慢你就會發現一個新世界

書既話就引中年巴推果幾本
Option as a strategic investment
Option Playbook
Option Volatility & trading strategies

係
發覺人生時間太短
返份牛工辛辛苦苦但賺返黎既錢唔成正比
自己係期權賺返黎既錢開始多過份工既時候就決定辭職

正解

所見略同
港股做邊隻?
我呢排都係SP 誠哥果兩隻
港股除左買來收息真係無咩特別野好玩 (唔想玩支概股,政治市)

岩呀 但前提都要有舊本金

想問問巴打, 有咩app可以睇到港股期權嘅IV圖
即係我想睇番daily/60m/1m IV嘅圖

做期指options可以睇恆指波幅指數 但係個股可以點睇

IV問題一律建議IB

儲左3年生活費, 拎左一黎trade
初初以為自己少年股神乜鳩都Long Call Long Put一餐
又炒期指又炒牛熊又即日鮮出出入入
賺到第一桶金就心雄All-in 玩財報
輸左一半之後沉左一年認真研究期權
慢慢接觸做Short Side既世界
就發現原來呢度先係屬於自己

我老豆贈我既：財不入急門
我一直記係心度

對沖左會扣好多按金 支牛除外

開IB既本都未儲到 想學你咁玩
2年後見

加油
千其唔好行我行過既冤枉路
慢慢小注練下技術
本小的話可以做Spread
贏輸有個譜，全部有數計，Margin要求好低

想收錢可以開Credit Spread
想小注賭方向都可以開Debit Spread

一年前已經行左冤枉路 宜家就淨係做naked call put唔夠按金做short 垃圾支牛唔識計對沖release番按金

轉會啦
IB宜家好似出左IB Lite, 如果你係學生同埋under 21(好似係) 就可以開
無乜入金要求的

Firstrade都唔錯, 做期權+正股都係0佣, 無最低入錢要求

畢左業啦。
有諗過ft
但入金第一下就無成舊水好肉痛 入得個少少錢
所以。。都係儲多陣

中海油883，佢最低係三月6蚊幾，負油價嗰幾日都企硬8蚊，一直於8至9徘徊五個月，而家落返8蚊。股息9厘幾，我認為長線基金喺8蚊已經冇沽。睇落硬淨。

入返廿手一年leap, 博未來如果升，可能平倉食糊，最完美係升一大段，值得去行使入貨，用行使價7元入貨，就係代表作喇。

CHING,印象中IB無最低開戶要求,1蚊都開到戶,至於每月10蚊既月費,其實你用得期權,一個月點都有幾次交易,交易費夠10蚊就唔洗俾月費

2.最低入金是多少？

25歲以下客戶：最低3,000美元
自己在官網申請：最低10,000美元
通過經紀商邀請開戶：最低5,000美元

10000

IB Lite 香港冇 得美國同印度冇記錯

讀完書接觸下個社會先好好多

讀中學時英文阿SIR成日講life is short,當時我唔明20年後既今日我明哂啦,打工打到65歲退休,俾我有85歲命都只係有20年時間係屬於自己

我都好想QUIT左份朝9晚5既工,但又唔敢,始終投資呢啲野唔係必賺,但學左期權之後,覺得炒老闆魷魚係有得諗但要做返一年半載,睇下收入有幾穩定先

見到巴打了
試下做8蚊SP 跟機
0.3做到都有成30% Return
按金只需1000蚊
都唔錯

咁你點睇Life is long gamma呢樣嘢

努力
當你定左目標
好快就儲到
記得要留起碼一年Up生活費

有勞巴打提點

我處於工作生涯嘅半路，退休又有排，博殺又唔夠後生仔，諗住靠期權養家，不過學習需時，練習操作同心態都要時間，仲要學費。

你要邊返工邊練習，睇下自己有冇學到嘢，如果適合嘅就繼續，所以唔可以諗住一定幾耐可以有穩定收入。

尤其做trade玩三幾千可能好順手，靠佢搵食個本做到一二百萬個壓力完全唔同。

儲到第一筆錢就係退休既第一張入場券
記得做期權唔好做到變賭仔
努力巴打

OT巴我係咪係我啲價投po見過你
GChi巴打 想學多啲期權

巴打好勁

巴打覺得第一筆錢係幾多 同埋當年點說服屋企人唔嘈你唔番工
我又問多左 但想了解多d 因為想行呢條路

中年巴講得無錯
個本一大個壓力就會大好多

以前一開始得十幾二十萬本果時
做既Strategy會係Long 多Short 少
宜家個本開始有7位數之後就唔會想咁大Risk Exposure
漸漸變做Short 多 Long少

追求既只係穩定既10-20%Return
有閒錢就買Leap Call當6合彩

將做期權變成一種產生現金流既工具
再用果筆現金黎買更多產生現金流既工具
同埋買優質股票

所以過程真係會好悶
加上美股個市跌起上黎又唔係人咁品
要Monitor住自己Margin Buffer Level
要有隨時準備要救倉
學識同壓力同存就Ok

支巴
價投都要跟你學野

同OT巴心態一樣
日頭返工係對沖投資既風險，夜晚玩short賺少少幫補生活，賺到再用黎買價投正股/ 股息股食現金流。Long贏個下係好high，但唔擔保次次都贏，大家可以追隔離三叔賭場，琴晚跟佢玩一張LC FDX 盤後有料到，希望今晚keep到，已有FDX short strangle 195/280。

不過玩short 到價平倉個感覺都好正，似幫張SP拔喉安樂死。

講起救倉
上2星期個下大跌，真係嚇死。
勁多sp差不多到價，好彩聞到味止賺左d，但都要硬斬左SPY同HD，奶左900美

第一筆最少要一年生活費+你做Trade既本（我當時大約十幾萬左右）

穩陣點就兩年/三年以上生活費，
因為無咩可能一做Full Time Trading就賺到錢

同埋可能會浮浮沉沉，贏少少，又輸返少少，
搞一大輪都仲係起點，未知自己想點行，
好似我咁沉左一年幾去摸索條路出黎

我到宜家都未同屋企人講我辭左職
因為自己搬左出黎住，少見佢地，方便好多

記得輸錢唔好鑽牛角尖
永遠都係自己錯 唔好瀨個市場
要做Trade Review 特別係輸既Trade

巴打好好 好有心機答我
但自己搬出黎又係一個cost
不過我大概摸索到我需要準備既野

哈哈哈，透露咗行蹤添，真係得我嗰20隻，好孤單。

只能夠話，值博率高，雖然而家得我一個企喺呢度，不過操作正確嘅，唔理得有幾多人一齊。

呢隻股票呢兩年都有做過幾次，佢上落大，做過reverse butterfly, 略有斬獲，可惜三月打後iv大縮，然後走平幾個月，做long蝕好多，我唔會再犯相同錯誤。

中海油過去兩年波動甚大，尤其中東局勢呢啲好易郁到佢，會好易急升急跌。

12月尾伊朗有緊張氣氛，11蚊抽上14蚊，跟手跌到三月6蚊。點知呢幾個月吽咗。

跟進一隻股有時幾得意㗎。

完全明白，所以唔敢亂黎

希望啦
我對期權睇法係用佢變現金出黎俾我投資
始終係衍生工具，買股/ETF先係王道

上落大嘅日子適合學期權，如果風平浪靜，一味sp入貨sc出貨實得㗎。

如果大風大浪都生存到，咁平靜日子更得啦。

而家山雨欲來，只敢SP啲有息又穩定既股

其實某啲銀行股做wheel都好和味，但我唔敢玩住，過埋大選，睇定啲先

錢幾時都有得賺，但輸左個本又要等幾年

睇完之後好似明明地 又唔係好明
即係Embrace uncertainty 既Concept?
諗起Murphy’s Law

做Short 一定要預左總有一日會有Huge Loss避免唔到
最緊要做好風險管理 唔好過大倉位
知道幾時救&點樣救倉

Huge loss係指股價穿strike price十幾甚至幾十%以上,但要係strike price接貨?

想請教下IB開spread既margin問題
例如我開個credit spread, max loss都係250USD
開個陣可能只需要好少margin, 百幾二百USD
但有時去到expire個個星期, 股價接近strike price個陣, 望一望個margin impact可能會升左成倍有突, 去到五六百USD咁, 搞到成日要我補margin...
請問點解會咁既, 唔係有得計晒max loss, 佢hold個margin數唔會大過max loss架咩

俾你做劵商，條友就快接貨出貨，你都加大按金啦。
以前啲師兄教落用一半穩陣，隨時加大幾成。

如果一路路近行使價，經驗上都會加margin.

無錯 臨近到期日隨時要準備交收貨
亦有可能最壞情況Short入價Long唔入價
佢都要計足你夠唔夠錢去接
我試過做TSLA未拆果時既Iron Condor
有一邊入左價由Max Loss 一直Roll倉Roll到月尾微賺
因為DITM Bid ask spread太大平唔到倉所以由佢過期

臨結算果時IB計我做足咁多手交收既Margin
果到成三千萬貨 開個Account show左我成10倍幾槓桿
但其實Maintenances Margin無去到咁誇張既程度
仲有Buffer未爆倉
果時心血少D都俾佢嚇死

結果結算後佢自動幫我行使Long Side出貨
之後個Leverage就降返正常水平 （1-2左右）

想問ot巴 仲有冇買正股 期權好搵咁多

仆街 我都係改改個名先

巴打我新手
咩係Roll Up 點操作？
成本係點？

可以咁講
你想像下三月做左SPY既SP咁
任何一個Delta既SP都死得人
IV漲得太誇張

你一係接貨
一係就止蝕
Roll倉好大機會都Roll唔到
因為bid ask spread太大 無莊肯開價俾你走

有啊
賺左既錢咪黎拎買股票

代入返Short Call個情況：

Roll Up 即係你搬上Short Call的Strike price
咁的過通常你要俾Debit去做
因為股價漲左 Call價都會漲左
而近價既Call 一定會貴過遠價既 Call
你由近搬遠就一定要俾錢先做到

Roll Out即係將佢搬去下月
通常係可以收Credit
因為下月Call既Extrinsic Value會大過近月

我最常做既就係Roll Up+ Out
近月近價 搬去下月遠價Call
咁樣可以俾到最大空間股價波動

好既開始
加油

所見略同
有閒錢先會拎黎玩Long賭下
但千其唔可以用大倉去玩Long
分分鐘一晚化灰

Btw我都最後都係忍唔住做左FDX
不過我偏睇好佢所以無開Short Call
做左 Oct 210/220 Bull Put Spread

ADBE都做左
Oct 450/550 Strangle

感謝OT巴
我出左債券po得閒尼留個名吖！

窮撚留名

我明
呢個係一個好好教訓
話俾我地知做Short唔可以貪心做太多
永遠要留一半倉位For 呢D 大插
因為一大插Broker一定會狂加你Margin 水平

正
我都好鐘意買債

我係期權初哥覺得期權都要靠估巿好不安
係咪配估值做會好啲

有冇聽過有啲「老師」講，我估到錯晒邊都有賺

今晚有個問題請教各位CHING
事緣早前試用期權，sp KODK $7,被行使左，而家做緊sc $7，星期五到期
啱啱睇下股價，發現因為利好消息抽左上去 8.5
呢刻最好既操作係咪期權平倉，然後賣貨?

Credit Spread 同 Debit Spread 都屬於Vertical Spread
即係做相同月份唔同Strike Price既組合

Credit Spread 顧名思義即係收權金
係高勝率，低賠率既Strategy
佢只要你估隻股票「唔會」去到你個價，就贏
話知佢橫行定爆邊

Debit Spread就係俾權金博大回報
即係低勝率，高賠率
佢要你估中佢爆邊既方向之餘，
仲要到期日之前升到入價內結算
先會贏

兩種方法各有長短
如果有巴打有興趣我都可以再分享下

係咪又係攻城

無錯
某程度上算係Locked in Loss
再開多盤新既賭局
所以Max Profit已經去唔到一開始咁多
Roll 完個倉只要最後打成平手或將大蝕變做微蝕
就贏
當然有時都會將大蝕變微賺
好似我之前講既TSLA Iron Condor咁
但出現既機會好細
要隻股票真係有Strong Trend俾你一路Roll Up Untested Legs 先可以咁做

價投元老菲比斯都好鐘意做期權架
佢當年都成日做可樂期權收收埋埋都有幾球野期權金

佢都係做Short Put

Short Put大法好
同埋減低等待成本

仲想問下除淨會唔會除完入左SP價好笨嘅問題

初哥我既精簡解讀係兩個都係Z形p/l同有限風險
而前簡係Z上面開唔好落Z底就贏
後者係Z下面開 搏上Z上面

Margin 最高唔係就係入貨個價jar 咩
除非你short 多過你既cash

我本來玩開港股 今年年頭先玩美股 但都係中意現金流多啲 所以唯有利用 option玩 wheel

只做naked short put 留名

这也是为何做option selling策略的Taleb最终变成了option buyer的原因。

Volatility is King, 最终交易员意识到一件事，life is long GAMMA

为何这辈子不通过打工致富，要通过创业搞独角兽刷用户拉股指吹想象力？

因为这种事件本身就有一个GAMMA(资产价格变化的加速度)在。

真正让人稳定富有的是option selling strategy，让人跨越阶级的是long gamma event，是吃烧鹅的赚gamma钱的交易。

妖股又黎料

終於搵到同道中人

身邊無朋友玩options，個個都因為唔識而唔去掂，又唔走去學下，成撚日話好高風險，搞到好孤獨

我都係靠naked sp 收期權金當收息，賺到既錢補貼下lc，再買下d cef收息。

另外再每月人工再投入買股

多謝解答

一直都有用少少資金去試唔同strategy
而家成日用option profit calculator去計max profit 同max risk

其實有幾多人會真係擺spread擺到expiration食哂個profit

我好多時都係早一日半日就走, 除非真係爆哂邊離個protective call/put好遠我先會擺到expiration

早走好多時都食唔到max profit但係防止到after hour好大波幅搞到one leg ITM one leg OTM

Sor 離哂呢個post個主題

個人覺得 credit spread無乜肉食，而且sp親既股都應該係想接or 接左都會升番既優質股，所以直接sp會更好。

做debit spread就不了，依個個巿咁chok，等唔到到期日埋單

香港真係好難聚到一班做緊同一樣野既巴打認真討論
成日一想認真討論就有人挑機罵戰
好難得見到宜家個氣氛仍然咁好無人互屌

我身邊都係一樣，莫講話做期權，佢地連股票都唔會買
覺得一世人打份牛工就可以過世

身邊就算有人買股都係聽啲財演講, 跟風買
提佢地財演唔會咁好人真係賺夠分啲俾你賺, 但會俾佢地話返轉頭

一聽到衍生產品個個都話高風險唔會玩, 一係就話要成日望住個市邊有咁多時間
但係好多時其實佢地係唔去接觸呢啲野, 做下基本research都唔肯就人云亦云話呢啲係賭博唔係投資

好撚認同

成日都覺得要好多時間睇依下先on9，事實係做options都可以唔需要成日睇。

而自己唔去學多啲就覺得高風險，無知真係好可怕。

即係啲人聽到你做short 就跟風話會輸無限喎
聽到即刻唔想應佢

即刻想做個leap call TQQQ + leap put SQQQ
再每個星期short 返啲OTM 既call 同put 對沖下

共勉
同感 身邊朋友覺得期權 孖展抽新股都好危險 覺得我帶壞緊佢
連美股正股都覺得

哈哈師兄同你反應一樣
一聽做Short 就彈句推土機前執碎銀
就知無得再繼續傾落去了

唔知睇大時代多
以為玩得期指期權呢d衍生工具一定最尾會破產上IFC跳樓

但係一聽到做short當收息就即刻"樹"起耳仔聽清楚啲

屌
即刻有個畫面出黎

我通常開左Credit Spread就即刻set定止賺LMT order
有時25%有時50%有時75%
睇情況而定
99%唔會擺到到期, 太高風險

巴打我係你我會今日見套spread 入價即刻放左佢
呢d妖股通常彈一日兩日好快就沉返底
有得走就好走了

我反而會睇咩股
而家我有個spread喺隻meme stock, 穿左SP價我真係唔介意接
但你叫我naked LP就唔敢喇, 始終覺得跌到spread入面LP個價即係同崩左盤冇分別
但我呢個spread目的係想收權金但又唔介意接貨先會肯擺到expiry

呢隻妖股真係有得走好走
你唔驚可以渣到期由佢結算
驚就無錯你果個方法係最好的操作

仲有一個方法
就係開一套Debit Put Spread 同一期日
開返你既入貨價 即係7蚊同現價最近的Strike = 7/8.5
成本大約0.5
如果佢跌返落7蚊你就有Max Profit $1蚊

計返你本身張SP + SC + 呢套Max Profit 的權金
再減你正股既P&L
就知應該咩位放正股最好

大把人Short到Over哂自己倉位都唔知
以為一開倉個Margin 要求就Fix死左唔會變
一跌市俾人追Margin就嗌哂救命點算好

會
不過期權既計價一早Priced In左呢個Factor
所以唔洗太緊張呢度
SC就要驚因為隨時俾人Call貨
仲要自己賠埋息俾人
因為你都係市價出面借人地價沽

岩岩check左，出年9月到期的$200 QQQ Leap Call要83蚊，但下月16到期300蚊call 得1.4，都唔係做幾次就可以變0成本
巴打想誤導我

好撚深

有冇咩書可以睇

本唔大 真心想學玩options

我諗兩種spread都係有利潤就食。分別在credit spread以慢打快，debit spread速戰速決。都唔會執著於等到expiry.

根據統計，期權到期日入價，機會率未必好高，但如果要「曾經」跑一個距離，機會其實唔低。

唔記得邊個，佢寫到故弄玄虛，根本只係ratio back spread, 估爆邊，講到好似無得輸咁。

如果你將期權 輸左好多 請問會再擺定繼續持有到 到期日

有無實際d既情況？
咩股，咩position, 幾時到期，輸緊幾多，大概佔你本金？

我自己就玩正股
呢個係我好好好既兄弟 識左十年 昨日同我喊
我都唔識點安慰 我了解係apple 18/9到期 輸緊10萬以上 佢話輸左70% 我就叫佢止蝕 佢就心有不甘 唉 聽完之後 坦白講 我都好驚 我亦都唔識點幫手

佢跟左隔離三叔個post 918 aapl 150 Long call?

我無問佢幾錢 只係知18/9 但唔知係 150定120 呢d

正股夠100股 可以開遠價wkly or monthly sc 做covered call
唔介意賣走就set近少少價
有現金就做埋cash secured short put
2邊賺到既錢就買成長股（搏短中線爆發）/ 股息股（廢老style）
前陣大跌前我係咁玩，但之前科技股大跌止賺曬 ，而家SP為主

如果係long, 150就收皮了，120都好危。。。我係佢會止蝕， 唔止搏呢2日升就要預輸埋個30%，只可以講末日call 正股升到120 都未必夠輸時間值。。。。。

我今朝同佢講 道期 跌緊 預有心理準備會無哂 不如開市止 到而家都未覆 唉 我真心驚 佢個d結婚錢黎 佢仲未同女友講 我都唔識點安慰 只係叫佢唔好再溝 佢話唔會 考慮賣哂轉tsla call 我個心都嘆左一口氣

清袋好難翻身。所以睇見呢排啲泡沫，會好唏噓。

止蝕就起碼留翻一部分，唔止個後果輸唔起，博唔過。

期權攞血肉錢黎買好慘

我驚佢 同條女講 條女會叫分手
唉單身狗既我 唔識點安慰

三叔 你都係唔好開賭post
連登好多20歲出頭
個個想發達 唔同你有紀律
照而家咁 你覺得應該點做
我講佢唔信 比d大佬級講下 我再cap比佢睇

唔關我事
我唔係叫三叔公

sor

後生仲有機會搵番。唯有咁講啦。10萬港定鎂？鎂就慘喇。

港姐 但問題係佢結婚錢黎
佢而家想拎個30%去到賭tsla我真係唔知點

有咩可能結婚錢拎黎賭期權
我同女朋友一齊每個月儲既結婚買樓基金都淨係敢幫佢買d大藍籌廢佬收息股 雖然佢唔會問我買左咩
但蝕太多始終要面對架嘛 所以正常都唔會用呢d資金賭下話。。。

唔係佢女友d錢黎 佢自己存黎結婚 因為呢個星期輸左3萬 想賺返 先入期權 點知而家輸多7萬 喊出黎
我叫左佢玩正股 但可能著左魔

到你上位溝條女

不過我都明做Long個profit可以好肥 但細注賭就好啦 大注中間應該都有賺到都唔走
我都入左d AAPL 117.5 CALL 發佈會個日300%無走宜家-5x%

Hkd or usd?

港幣既唔驚啦2-3個月人工

咁巴打點算 走定留

都唔係架 夾埋成7雞 今日開市如果跌 就有機十雞架啦

我留呀 細細注預左take total lose既風險
但你咁大注all in
比唔到comment你 如果比我我大注all in既話有微利就已經走左 同一早諗好止蝕位

心急想追數就越賭越高風險
要輸晒先識停
到時你睇實佢開解佢
十幾廿萬將來實搵得返
最怕佢諗埋一邊

無啦 我無法 仁至義盡 都唔覆我 唉

比我一早走左 唉 我明既 我當年牛熊都試過

巴打有無留意過鐵塔 呢隻野做Short密密食好似幾好

我既諗法每個星期兩邊short 賺盡時間值走最快既period有無得諗
利申紙上談兵

拎老本黎玩。。

我試過玩得大之後，會覺得輸得多贏得亦多，好快追番。個心態好得意，仲越輸越同個市對抗，係咁加注，後來梗係後悔。

但當時都係有追嘅想法，好難形容，好唔理智。

我好明 個心唔知堅持乜鳩 做跌又比人左右兩巴打死 我以前牛熊就係咁 最慘係溝貨

美國鐵塔？

我都係咁樣玩，岩岩開始，有無咩心得or有無咩要注意？

我117.5見到盤前又跌都預變廢紙

佢覆左啦 佢當無左 但好沮喪
我都心諗睇怕今日會再暴跌

最dump心口既係可能一頭半個月會升番 成日做未日call put都係咁

係呀 我又諗過叫佢賣哂 轉做long 但我又唔太熟呢方面 long call 唔怕時間值咩 要買價內定價外 穩陣d?

賭就緊係價外 我一般買Delta 0.2 0.4左近 但唔會大注囉 雞仔注

嘩師兄 咁都俾你諗到
我估個Portfolio 會好似過山車咁
小心兩頭辣著火到時要救倉會好濕濟
做住一邊先試試水溫好啲

咁你試下計做正股Covered Call要幾耐先可以做到0成本
再比較下Leap Call 既時間

我做D細價股<50蚊樓下Leap Call 兩年期，一張先10蚊
宜家SC左4，5次己經降左一半成本
可能我講誇左囉
係要十幾次

我如果想誤導巴打就一早係第一版貼10萬滾上100萬既Trade
再求其彈D number出黎俾你地All-in末日Call算啦

洗鬼哂心機打咁長篇野俾你地嫌我係度教書咩
係咪先

Probability of Profit vs Probability of Touch

我估佢講緊lc+lp atm, 外面用短期otm sc sp補時間值。
如果係，咁要留意iv, 短期sc sp 縮iv冇乜幫助，但lc lp縮好多。就算sc sp 多次，本身lc lp 啲iv 縮好多，好難補得返。
有大波動呢個做法有得做。

lm

屌巴快啲遠離賭博啦
個倉大就唔同玩法架啦
唔洗下下刀仔鋸大樹

你跟小西佢地買正股SH已經贏哂班賭仔
見Panic Buy就開定遠價Hedge 防黑天鵝
個倉大見升市大陽燭就開SC已經好夠皮

touch就食㗎喇，我之前做reverse butterfly，因為成本固定，十零萬，跑兩星期就兩三萬利潤，食糊。感覺回報幾高。如果詳細研究，都係其中一個好策略。

比較少做Butterfly
Reverse Butterfly 係咪同Reverse Ironfly原理一樣
都係博爆邊？

IV低果時開定等佢出方向？
中年巴唔介意可摸耳分享下

我諗各位巴打睇完要自己計下先。
一來每個人揀嘅股唔同，iv就唔同，有啲急升嘅股call iv高過put. 唔係次次一樣。

二來分享都係憑記憶寫返，可能有啲部分不完整。唔通好似上堂咁成疊筆記同你講？

公開討論如果講錯概念好快俾人指正，點會故意講錯嘅嘢仲一大篇？

我之前通常做butterfly, 冇做condor, butterfly打和點近啲。係博向其中一邊行得夠。

個sc sp放到delta0.2左右，long 下月，short 即月，砌到即月short theta剛好cover 下月long theta. 即月theta流失得快。

呢種策略對沖晒幾個風險，方向，theta, vega.最主要自己唔估方向。

搵啲波動大嘅股，去到超買超賣位開，一係繼續爆上，一係回落，咁好大機會。

可惜我有幾次做得唔好，我為咗加速盈利，會見升就將sc sp都roll up, 如此類推。遇到chok市，sc sp因為搬得近好易入價內，會令人顯著虧損，然後就驚。

所以要先計出有機會賺幾多，再計出止蝕比率，如果磨得耐，止蝕。

如果學我想移動sc sp,要先有方法喺chok市點做。可能根本唔應該移動。或者都係止蝕。

呢個方法原則上對沖幾個Greek,係有機會嘅策略，計下打和點，唔遠嘅機會就大。太高iv唔做，普通iv都ok.

見咁大家討論得咁勁， 我真係慚愧， 我用埋d low b 策略🤣

邊隻鐵塔
美國電塔就聽過
定係中國果隻？

無計
你盡左人事都算係咁啦
有左鋪賭癮好難戒
好似D人食煙你都無可能叫佢話唔食就唔食
可能佢要奶獲金既先識驚

你叫佢用我篇文果招試下先啦
一來個本要求無正股咁大
二來可以俾佢Short下期權過手癮

千其唔好玩到over-size就得

中年巴有心

洗乜扮新手
講真搵到錢既話知你咩low b 高b Strategy
做足準備功夫風險管理，一世做Short Put又有乜所謂

中國鐵塔
都唔識郁 個個星期做兩邊S 覺得可以

iron Collar 好煩， 我多數一張long 一張short 砌完就算， 搞太多野個人太亂

🤭尼隻我有做

就算long兩邊，如果食到，真係幾日就十幾％，頭先睇返，有啲十日八日又廿％。所以我冇放棄過做long, 希望手法做得好啲，搵位靚啲，機會唔會特別小。

係唔係真係2邊S密食當三番
玩左隻野幾耐
一般做幾遠價同幾耐時間
新手學野

係，初初做，一套四隻腳，試過㩒錯掣，好彩次次都覆核返，發現到。

我shortput, 尼隻野突然炒起5G 扯上去可以輸到你傻。 我做得好貼， 我唔介意執尼隻野，不過尼期佢技術上差點， 我hold 一 hold 先。

唔搞咁鬼多野， 簡簡單單做算數😈

你又岩 穩中求勝 接貨又唔驚

都係 其實我計落 一個月保守啲weekly咁roll sc

都應該食到2-3% premium

其實應該好心足只係

係，做耐左真係覺得愈簡單既Strategy就愈好
所以寧願開Strangle/ Short Put 呢D都唔開Iron Condor

IB我見人好似可以簡完之後組合有張圖 有無人用IB用過

我用過， 都係太亂， 雖然已經好左。

成日都會用到架
佢幫你計好哂P&L Graph
Probability of Profit
Risk Reward Ratio
又可以睇埋Theta Decay
好好用
是但砌個Iron condor你睇下

1：1是但執都咁靚
但bid ask 市價？

我驚佢玩上癮 算啦等佢死一次就知

大倉巴絲

比較想知 撞正依種大插市 你地會唔會減一減倉？

我個倉50% cash. 暫時無咩打算減

同埋我個倉無咩新經濟股，唔係太Chok

唉 早左入市 俾人打兩巴

基本野黎 不過樓主係講得好清晰
抵讚

巴打 我同你一樣諗法 SH加SC weekly

岩岩開左IB戶口 換完美金 想試下細細注試下個platform但係有錢都唔比我買係咩事

唔想再用牛牛 比我成功交易得唔得

你好啊，我有用開ib。我想問下點樣開你幅圖入面個 option implied iv 出黎？ 謝謝!

split左之後先敢開sp sc小弟就唔敢了，隻野癲既
屌姐你split前都夠膽咁玩？

你開咩價位？
我驚死開250-280

係咪過錢要Settlement等一兩日?

你開Cash定Margin account?

腸油

早兩日減左兩,三成 Take 咁D Profit
宜家跌起上黎無咁焦慮
反而係入貨機會

未開市果時執架
Bid Ask 佢係On9 會用市價同你計
唔好信哂佢個P&L數字
總之你落Option Order 一定要用LMT

你Right Click 張Chart -> Chart Parameter -> Option Implied Volatility

嘩屌你開咁近

我只敢開600,700蚊 SC
300蚊 SP

我都係想講返如果做qqq 要多過50次先可以0成本者

算你啦

hold住100股 sc 570

巴打 每個week 做sc 都lam 唔少

呢個星期先開始玩

每星期hold 住100股 SC 10-15%價外
見有咩唔對路就即斬唔會坐

ching，你係咪cash acc?你好似唔夠錢俾手續費($1.93)

margin, 琴日上網check左 應該係我入太少錢 無activate到margin 呢個功能

我寧願出咗貨再嚟過

都可以咁做，但如果係妖妖地ge股我會即斬，到時俾人margin call會少左cash 去買其他野

冇貨咁點

SP

首先要有錢接

你地會唔會買call spread 之後股票升到咁上下賣左long 個邊 食埋short call？

你係咪cash account淨係唱左340USD唔夠錢比手續費呀?

風險好大
咁樣你會剩低一個可能ATM / 已經ITM既SC
隨時會俾人Assign 要借貨沽俾人
除非你好肯定已經升盡先會咁做

唔同Bull put Spread你可以襯佢跌盡果時平Long Put
剩低Short Put等回彈或者接貨

如果咁做不如一開始Long 一張先
你平左Long先後開套Bear Call Spead

或者你唔平張Long
直接開張SC 鎖定利潤

我會襯iv高個時買 同買15日左右到期既spread 而且距離行駛價遠 long 同short之間既價都遠 所以我會hold 一陣 之後磨下時間值 係個long call 開始回就賣 之後set價如果underlying升去某個位就再入call 對衝

今日一開市 堆short side就食50%

有無巴打試過用IB個個roll function
人手roll定禁佢粒制好

SC 左d咩 屌姐？
我都食左2轉 SP TSLA 再反手SC

我屌巴

Btw 都係，琴晚sp+sc左兩張 Tsla next week

計到去今日開市已經食左二千幾蚊premium

幫我減輕持貨成本

你就爽
Btw 你做SC下次唔好Short末日期權喇
Risk Reward Ratio太低

想出貨不如Short ATM or ITM下月收仲多錢

有啊
成日都會用
佢Roll會同時幫你Close + Open New Position
但Strike Price有時未必做足
即係你想做185 175 呢啲中間位唔係隻隻股都做到
最多做到齊頭數Strike Price俾你
方便唔洗煩

如果你人手Roll一張兩張都還可以
Roll 套Iron Condor你會嘔埋出黎

To: OT狗 你之前有冇address過呢個問題

有冇人用支牛成功過
淨係用支牛買過long side
唔sure short side點操作
係咪直接禁「賣出」
同埋未到期但就到價嘅scsp 想止蝕要點禁

如果trade開方向既話
會建議點開法？ debit spread?

我唔會用， 因為我每次都有微調

我琴晚都係short即日call, 一開市啲會亂晒龍，派錢咁

留名等睇

詳細係點玩？ 一早short 定 開始收割，定係即開即收？
tsla?

開市

盤後嗰價計唔計？如果盤後衝破450 洗唔洗接貨？

開左IB 入左一雞小試牛刀
巴打可唔可以品評下呢個倉
小弟入左正股 長線睇好物管簡左隻買得起既黎玩（本身想SPG)然後2邊short短線跌到PUT個個價位唔怕接貨（好抵） 升穿CALL位就 ROLL OUT（唔想放）
我咁既思路有無錯
以前淨係識做LC/P送錢 呢下第一刀玩short求指教

另外IB main currency 轉美金display會唔會影響我用港元入錢

雖然冇話唔可以做即日short博方向，不過如果博方向應該用long,如果long iv太高或者試過縮iv而調轉short,咁呢樣有啲問題。情形等如long，有贏都會有輸，都係博鋪大細

講就話兩邊通吃。不過咁其實違反咗對沖嘅原意，對沖或者因為要保護，或者因為要減輕時間與vega損失，斬其中一隻需要估中兩次，以bull call spread為例，先中買升，斬lc, 再估中跌或唔升，食sc.咁難度好高

斬其中一邊通常因為其中一邊賺盡，例如long 兩邊，大升了，開始回，可以食lc, 這時lp都接近0，斬唔斬都差唔多，由得佢，博一個機會大跌。

或者butterfly, 大升，sp那邊接近賺儘，咁sc邊都蝕儘，唔差幾多，就食sp，留sc邊等埋消耗最後時間值，或者博佢回落。

我就會long 價內short輕微價外或等價，如果準備長期玩方向就係咁，將theta損失減到最低。

只要計啱delta,例如delta 0.2, 買夠手數，就可以做出一個比例，例如正股升1蚊，倉位賺200，好穩定。

如果偶然博一博，咁long等價，short價外，max profit大於max loss, 只係無可避免蝕時間值同縮窩。

其實唔算食方向，食時間值同錯價
計好正股價先入場，即日唔考慮其他嘢，高時間值就係朋友

感謝分享，巴打係covered 定naked call?

食一日時間值，即係末日？俾人末日long賺鑊勁咪好蝕？
咁又點為之錯價？你開好高對方又一路搶高係都要買？我做long試過一次做傻仔呀。
賭一日內嘅方向同iv都係一種賭博。

值博率
投資同賭博都係值博率
calculated risk
上面都講左睇過正股冇力上460先做short, 中間企得穩再斬都係expected

如果係有一套方法預測到佢升唔夠10蚊，呢個操作就值得做。
係乜嘢理由認為唔會450升到460？
如果賭場有個超級大輪盤，有幾千格去揀，其實都係賭緊輪盤，仲可能真係以大博小。

咁要睇點值博法。或者真係各施各法，買紅色唔中就買黑色。唔好怪我太坦白。

同埋我有正股covered short

其實唔好美化投資/投機，矮化賭博
一樣都係計數

咁都好啲，如果「赤祼地沽出」，咁可能慘過去維園祼跑找數。

我覺得要優化你個計算法。賭仔會搵冇咁蝕嘅項目，起碼我賭波都唔賭馬，買亞洲盤都唔買主客和。而家已經睇波不賭波添。

當然我明師兄點解咁激，好多人睇啲唔睇啲
害咗人就唔好

賭馬都有數計
不過我唔識

期權好多方法做，短線方向性投機係比較冇把握嘅。
所以之前咁多操作討論，策略討論就係搵較有把握嘅方法。

馬比波搵笨好多。根本賠率同機會率不成比例。波反而賠九成幾（亞洲讓球盤）

賭馬方程式唔係一般人用到，而且一經發現市場就會修正。

早幾年有單大學教授贏幾千萬馬嘅案

所以我由一開始都係用一少部份資金操作期權，絕大多數都係cash covered short put/ covered short call
long 就一千幾百，當買六合彩

其實邊到有得拎到iv delta既資料？

好蠢咁問一句

如果估錯個市 跌足成年 隻ditm leap跌到仆晒街
係咪可以靠sc啲期權金控制個風險？

跌到仆哂街就由得佢認輸啦，中間有做SC應該有賺過，大跌後你應該開唔到同價位SC
期權要賺錢都要睇眼光
直情睇錯哂方向既純leap call put要認賠

咪講緊呢單囉。再好多年前都有人寫咗本書話搵到馬會賠率有偏差，然後好快馬會就考慮埋呢點。
邊度有財路，就會引人入去，原本優勢就消失。

short得遠價唔可以補返晒，short唔遠就得，呢個係取捨問題，short得近，如果升穿就可能要食糊。

跌得急sc都補唔返，我覺得止蝕好啲。除非覺得成本低冇所謂，博佢升返。跌得多，要升返再賺又花好多時間。

應該補充返，跌到仆街你sc返lc價之上就只sc得好少錢，實補唔返，要唔跌，每個月sc唔遠價，至可以cover晒lc成本。

你哋用開咩app出option架？

你唔係玩開咩？

睇錯就斬左佢最正確，一陣短線上落市輸到傻閪咁

唔該晒 巴打

有玩開 但平時只係玩naked long 多
比較少開spread

你睇下我呢個或者之前個Post 中段
我同中年巴都有解答過其他巴打呢個問題
Assignment Risk 係好多人唔會留意到既風險
所以賣Spread 既巴打們就算賺又好蝕又好
最好都要係係結算前平左倉佢
如果唔係一邊Triggered 另一邊無Triggered
就會好似條片既情況咁
為左果三幾蚊真係唔值得Take 呢個Risk

直接沽出一張就得
夠按金就做到
SCSP想止蝕買返同樣數量既張數

1. 個市大跌得既話IV會扯高，呢一刻我通常會Roll Out & Down，因為IV扯高左，下月既期權價會比平時有更多價外值，即係你可以收更多期權金去Cover

2. 如果一心想接貨就唔會Roll 由佢 Expire ITM. 等佢回彈先開SC

做得Roll 通常都係想Scrape Tiny Profit & Make it Break-even
由本身大蝕既情況下做到平手/微蝕離場已經合格，做到微賺離場就叻仔

獲得期權金個度係點運作
去到到期日會有錢？

同問
我沽一張sc

咁假設我對家行權
我係咪都要準備返100股正股比佢？
定支牛會係行權個下扣我正股同個strike price嘅差價？

若果係後者 我個入場費未可以好低？
甚至唔洗買lc 直接開sc收錢？

我而家至睇返巴打你嘅交易實錄，好有啟發性，多謝。
我嘗試緊用我呢個方法做trend following, 好處係一段段食，按照設計，股票行幾％就平一次，無疑鎖定利潤，如果轉勢，就有訊號出，就止蝕平倉，所以個勢行得遠，食利潤次數會多過轉勢輸嘅次數。
呢個方法解決咗大gap up down 由盈轉虧嘅問題，希望實行到。

因為期權受iv，到期日影響，要做到期貨咁，要好深入價內，咁上述兩個影響就細，但都有影響，美股科網啲iv去到百幾，好深入價內都好，期權金都貴成倍，如果iv縮，隻long冇一大截。

spread就係買得貴沽得亦貴，中和不合理因素，但有啲極端情況都未必得。

有無巴打指點下？

期權淨係做緊一張tsla 22年一月500蚊 leap call leap call 坐到下年再roll 後一年咁玩，tsla 每年升25% 都賺到笑

無咩影響架，只係display currency 如果你有hold non-USD asset P&L USD 計, 但係報價佢就用果個asset 既base currency 計，有時睇落去會怪怪。

當你hold 住隻港股，當你買隻野1 萬蚊HKD, 賺緊1000蚊HKD, 之後你睇 P&L 係 128.... 個感覺要調一調整禁lo....

Assume 佢升25％ lo~~~

平均數黎姐，apple 20年黎平均每年升40% 啦都

如果keep 到味係lo ;)

MAC曾經係我個LIST度，但最後剔走左，因為我見佢十年股圖由2016年開始跌，肯定有啲問題，當然可能係錯價低估，但要花好多時間研究，搞清楚因咩事會咁。而我個list有好多掂既股票，所以佢唔會係first priority買入

去到咁高，好難keep到繼續大升，你用aapl嘅例子，最好睇下佢過去平均市盈率。
不過掃興說話好難令人相信。
aapl過去10年都係pe十幾，而家三十幾，如果同tsla比，嘩平到笑呀。

買tsla 睇pe 我笑而不語

你啱嘅。

其實咁樣broker係當做spread 定 covered call?
CS做spread要option level 2 approval, 佢唔俾我 唔通要用番fristrade

巴打係咪睇完REITs Post 決定買MAC?
小心太集中一隻既既風險
一隻股跌到咁平係有原因的
不過我都有做佢SP 一張起兩張止
因為同時做緊其他地產股SPG SLG STOR AVB XLRE

你買正股再開Short Strangle呢個做法都唔錯呀
我地叫Covered Strangle
Wheel 既進階版黎

IB Main Currency 純粹影響你P&L果d 計法
同埋佢有個緊急自爆掣 「Close All Position」
如果你Main Currency 係USD 佢就一野幫你其他貨幣唱哂USD（好似係）

巴打努力

你試下開個紙倉
再分別Leg In LC 跟住SC
如果你個Margin無特別加好多既話應該就自動幫你計左做Spread
如果唔係就會好似支牛咁一張張獨立計Margin

特見你正股得150股
但Short左兩張Call
小心到時行權要你賠50股市價俾人
不過風險應該不大

正解
邊會有優質既公司仲有可能跌到咁低？
唔通你覺得你會研究得深入過人地投行
成堆Master/PHD既Team日睇夜睇D filings?

你見Tsla 未拆前跌少少已經成堆人衝出黎接貨就知

咁感覺個數大啲會爽啲既...

有勞中年巴幫忙解答

對家行權你無貨
劵商就自動幫你用市價入貨出俾人
即係Short緊100股@MKT Price

支牛玩權好濕濟
唔識計Spread Margin
張張獨立計
要玩期權就轉會啦
一律建議IB 或 FT

咁若果我唔夠buying power入貨 佢又會點處理？

到期前一日SC入價理論上劵商會Check你BP
一Check到唔夠接貨/出貨就會幫你斬倉
之前好似有巴打試過，唔記得邊個Post
所以要Check清楚夠錢先由佢結算
如果唔係俾人斬倉無仇報

如果我手頭有貨就直接扣貨？
怕理解錯

西南

支牛我無用答唔到你
你試下開個Order Preview Panel出黎睇下佢扣你幾多Margin
但我覺得佢都係會On99 成張獨立計

sc 一張扣左我2200usd margin
咁樣睇 應該都係一張獨立咁計？

係 因為入得10k開戶 淨係買到150股 牛牛倉仲未cash out到轉過黎ib

Btw thanks! 本身想做SPG 但購買力不足情況下就試住咁玩先（MAC夠平） 大概摸到點玩 希望可以順風順水

另外最近睇到隻大麻股跌到好殘 以前上過百幾蚊（ACB）strong hold正股+covered call 等疫情好番加國人吸番大麻又可以升番 有無得諗

呢幾本書係博客來剩係搵到第三本

新手玩左幾年港股同美股, 岩岩接觸OPTION 半個月, 仲有咩中文書推介?定係只得英文書
睇英文書慢過中文兩倍

搵個demo 實踐最實在

長線買股就應該睇長啲，好多時低位過後睇落升咗兩三成好貴，不過長線睇唔貴，如果疫情前100，疫情跌到30，現在彈到40，對比低位係升咗但對比正常環境仍然低。

可以分幾注買，唔係溝，係故意在around底部建倉。

如果只容許買在最低，咁十幾年都只有一次機會買股了。

除非疫情前已經係高位，或者真係行業永久性改變。

但而家睇，當有兩三成人，主要老年人能夠打疫苗，呢個病對人類嘅影響已經細好多。

香港可以睇歐陽一心，
杜嘯鴻（佢主張Leg-in, 動態期權)
專講Sell Side既比較少
台灣好似有一兩本 唔記得名
仲有一本Option Selling Strategy有中文版
叫選擇權賣方交易總覽（不過作者玩到破產）

第一本淘寶有中文版，我仲對過同英文版有冇少咗料

唔怕, Livermore 都破左幾次啦
不過應該睇外國D 書比較好D 有中譯版更好啦, 冇就唔強逼, 睇返英文書好過睇錯野學壞手勢....
想當年玩正股聽D 財演9up都死

申請緊first trade , option 果度有冇需要tick第4級別?

我都見淘寶有McMillan on Option中文版
好想買 但唔想開淘寶送中

岩岩search 左, 簡體黎既

我都鐘意睇中文書多啲
但無計好多經典無出繁中版
唯有慢慢睇英文原版
慢慢欣賞作者教點砌組合 點拆招

財不入急門

以前冇咁區隔，細細個睇簡體大，大陸多好多書。
不過講到金融，都係睇美國佬，睇得多就易明，都唔會本本期權書有譯本。

唔熟大麻野答唔到你
不過睇圖呢啲股我唔會掂
火車起行右下角終點站咁
分分鐘你買Leap Put 再 Short 近月Put 仲有So

唔知有無其他巴打答到你
你都可以入美股區問下
果度有好多高手

仲有一招，去拉記借，用電話影，好幾本書我都係咁。

多謝俾意見,我開頭冇咩經驗玩港股冇輸突錢已經幾幸運, 今次玩option 風險高咁多真係要睇返幾本書有返D 概念先好放多D 資金玩, 而家都控制住option 既資金係手上5%內

個到推post推太快跟唔切
btw thanks a lot!
多謝巴打教識我行

杜嘯鴻喺信報專欄有講操作，不過睇落唔易跟，部分係naked short, 要睇位準，手要快。
佢好宣傳自己啲課程，可能上堂就會講即市操作。

想問第三本既作者係Wiley 定係 Warner Adam 兩本同書名

咁多本好書 有無個推薦排序？
第一本應該睇邊本？
之前某po推薦 睇緊本叫智取期權 好舊既書 係淘寶先搵到複印版。。。
歐陽一心都有睇 但Buy-side 為主 + 港股，睇睇下有d悶。。

呢本差唔多係教科書黎
無直接教你點賺錢
但深入咁介紹唔同期權既Strategy

呢個都係教科書級
另一個好出名既作者
學中年巴講: 唔好買錯佢既Study Guide

呢本我幾鐘意
開始有講實際使用技巧
同埋個市場係點運作
睇O.I., 睇Index Arb.估結算價..etc
工具書黎, 得閒就會拎黎"Lun"下

另一本佢既作品
我未睇, 但好多人推介

呢本就有D進階
要有數底識Calculus 會好D
主要講Volatility Scalping, 點樣做Delta Neutral Short Vega,
Dynamic Hedging...etc

香港都有一本簡簡單單講用股票期權做Sell Side 既
我其實都幾Buy佢個理念
(其實好多財自Blogger都提倡呢種理念, 但唔一定個個都會用期權做Cash Flow既工具, eg. Starman)

我其實亦都做緊同一樣既野:
用期權去產生Cash Flow -> 將Cash 投入資產(REITs, Bonds...etc)
產生更多Cash Flow -> 再用黎慢慢做大少少既期權倉去產生更大Cash Flow... -> ..... etc
大體係咁

唔知中年巴同鹽兄有無其他推介補充?

感謝分享。
唸緊做個option dashboard 駁IB個API 攞option 數據，每refresh一次就update現價比我知道張權 食/蝕左幾多%, 理想就係做到到價識自動掛盤賣，如果太煩就剩係整個提示提我賣(telegram bot/ chrome popup)。yahoo finance改左d code, 搞到google spreadsheet 攞唔到個現價。。。有無巴打有相關經驗？

我都有睇過最後果本🤣
識到啲基本。

不過而家睇期權先生個facebook page好似無咩講期權咁

佢而家研究緊指數期權+ 交易程式自動搬倉救倉 ， 我而家都係試緊short put short call 吸下小錢

想問下如果我有幾百股唔同成本價既貨，之後做1張short call入左價，咁會賣邊啲貨出去？

如果tsla SP weekly咁做
當係300接貨
個個星期脷期權金
咪好和味
當真係300接到貨
又再做返tsla SC weekly
再loop過
好屈機姐
有啲咩破綻位？
除非真係暴跌到落zero姐

我估只要你個本夠大，又承擔到風險架話，其實SP TSLA真係好和味。
接左貨又可以SC做WHEEL，不斷輪迴

我都好想有本做TSLA架SP

我期權書比較少睇， 因為我做既操作都係比較簡單， 無咩特別。
我反而係精通左本「Trade your way to financial freedom」 ， 本書好多精粹係所有trader / investor 都應該要知。 其實好陳腔濫調， 講值博率、 機率、 倉位分配， 極老土但極重要。
我用option 只係計值博率、 機率， 同注碼。 其他Greek 極少搞， 所以無睇尼類書籍讚研。

我個人既操作系統有幾個原則：
穩、 慢、 可複製

穩：
我既勝率係80%+， 基本上我會偷步， 唔偷步會更高， 但回報會低d ， 但勝率高係我設計既主要考慮， 因為我唔係咁仲意一次賺勁多黎cover multiple losses， 我寧願每次千幾至幾千， 密密汁， 好過輸幾百、 幾百， 一次執幾次甚至上萬。

慢：
我大倉係用日線同月線圖互相配合， 所以即市所有既delta 爆上爆落， 對於我來說是不能應付的， 會filter 左好多尼d 機會， 但係我換來既係收市後慢慢思考同計算， 因為無交易時間既限制， 可以計完再沖涼睇埋電視之後先決定明日既trading decision ， 亦因為配合自己唔急得既性格。

最後是可複製：
基本上述， 我既trading opportunity 係少左好多， 所以我會將以上原則複製係不同市場或資產etf 上面， 當然， 我都有一定既view, 例如我知貴金屬而家是相對比石油、 天然氣高，我有自己分析而套唔同既策略入去。
策略係可複製既， 但對資產既分析就係個人既洞悉力同市場觸覺。

基本上我係拎住尼三條準則去搵投資機會， 不停咁重複做， 暫時行之有效， 所以無再深究其他操作， 因為這些東西都花了我很多時間了

要有300x100x7.8= 234000 入場費先玩到

個破綻就係當佢跌到270 蚊， 你用300 蚊接左， 之後佢一直跌， 一直sc 300 蚊都出唔到貨， 愈跌你個premium 愈來愈少， 跌到150蚊你點？ 斬定唔斬？

如果唔斬 SH
拎埋收到嘅期權金黎做埋buffer
SC 290 280向下試？

理論上係咪可以做到0成本持有100股

why 要拎價？

程式交易我都有做少少，我個人覺得你花既時間多，真係scale 到都老矣。

得，你SH 實得架。
好似你80 蚊如果接左隻5 仔，你SH 住一直車落去一直SC 得唔得？ 緊係得架。理論上無得輸架，問題係，你都Win 唔到je ma....你肯拎住佢SH 到永遠，無人夠膽話你會輸。

你食既premium > 100% of ur initial investment 既話就係。問題係，大約你做到一個月premium 2% 已經好好, 你如果想做到免費持股，係尼個價位，佢至少hold 住至少 50 months. 即4.1 年。

大概get到應該點做
thank you巴打

實時睇下sp 既期權金食左幾多%, 唔使自己計 到50% 就自動掛盤平倉

有無人會short side 玩即市

咁你自己卦個盤平倉味得， 使鬼寫Code 攞價， 簡單事情複雜化

玩過， 太刺激， 唔岩個人style. 放棄左

Long side 呢有無玩過即市成日玩long 放得耐都磨到蝕哂，玩即市其實係咪可取

係，但如果價內變價外都幾痛。

所以如果玩short side 即市咪唔驚佢磨，因為張call一磨個價值就會低咗，到咁上下再平倉都有賺

以上係我鳩噏，我都係入嚟學嘢想知咁諗有無問題

有，
如果有明顯嘅trend, 又有錢（SP）why not

即市 short 既優勢唔大， 即市磨得唔多時間值。

如果有明顯trend, Long ar. Diu.

有時啲long太貴揀唔落手

我睇tsla d 期權金都想short 下佢， 但接唔起貨short 唔起，點克服呢下心癮

我多數睇中就期指+ option long protection.

無需要克服， 你接唔起就唔好玩。
接唔起用margin 玩好易Gg.

即市short put其實係咪同day trade股票架short差唔多，只不過波幅大啲？

不時都會即日trade啲tsla價外 call/put，入場費平，又有啲波動，賭錢一流。

你分幾次倒水落個杯度，你飲一啖會飲邊啲水先?
用平均買入價個概念

破綻實有㗎。長跌一兩年咪唔得囉， 越玩越縮，如果話唔會，咁冇嘢好討論啦。

唔止期權，所有投資項目都有缺點，又好多時人們都會話xx喎，點會yy呀？

咁冇嘢好講，世界應該冇窮人。

我準備今晚就去搵呢本trade your way to financial freedom睇

早前NVDA插水，偷過一次雞，小賺一百

又學到野

同ching做緊同一樣野，short side賺到錢濌買正股

想請教下
如果我naked short call and put 個行使價同現價差大概30% 10日後到期
之後set 如果股價升or跌到去距離行使價約5%就平倉
咁玩法穩唔穩陣？
如果股票升 我有short put 對衝 反之亦然
之後到到期日冇升or跌穿個價咁我就食兩邊

尼本野講既野咁簡單， 你都識啦

係囉，財不入急門

一gap up/down 啲炒股期權價會好亂
set 遠啲價可能對到盤就發發

唔止呢個po,另一個po一位做外匯嘅師兄都推薦。點知剛剛被人借咗

事實注碼分布，平常心買賣，止蝕，正正係我不足嘅地方，需要多學習實踐

2 weeks 到期仲要拋到30% 咁遠， 無咩肉食。
如果你咁玩法， 勝率係好高， 但一反方向， 你平倉應該輸得好金。 未實測過， 但聽落無咩值博率。

點解唔增大個short嘅按金賺更多premium？
有錢做期權好定買股好係兩難，股票啱價好難忍手。

借咩鬼，尼本野真心好書，去Amazon 買啦，唔使30 美元，二手再平d, 買完之後可以係上面drop notes, 劃花佢都得。不時睇一睇，又refresh 下自己。

同問，其實我一直係加大個option 倉，希望直到一個moment 係我可以完全唔使睇倉都夠食我就收皮XD.

我吹水架je. 要學野搵麵麵大師。

即市就唔存在磨啦。theta一日影響都唔大，除咗最後幾日。
食theta冇理由食一日，食縮窩除非睇中單日縮，賭方向唔係唔好，但用有限期權收入博大幅虧損，day trade 做short少人提倡，長做唔掂。

20%呢
點反方向法？

如果我話唔得，你係唔係會問10%?

唔會 10%太高風險
但唔太明點反方向

當現價10 蚊雞，你SP 7 蚊雞。你睇升既，所謂反方向就係向7 蚊果面走。

但我同時sc 13蚊 咁咪對衝左

je 係點？ 現價10蚊，你SC 13 蚊，SP 7 蚊？
咁你味je 係賭個range 入面？ 問題都係果句，30％ +/- 個距離太遠，無咩肉食。

係賭個range 入面 諗住開多幾張 or set 20-25%左右

同意
最多係做完有水位就食咗先
不過唔做得多張，一張半張，可能有一百幾十賺

計下EV 就知值唔值得做。

其實邊到會有Delta之類既資料？

你有冇錢?

好多可能情況 唔識計

咁盡做架咋，個range 點行無人估到， 但計機會率你有個range ， 計3 個標準差都包曬絕大部分case 夠玩啦

呢d都係要實戰先知 我試一排再上黎報告
希望正數
但呢個方法好簡單 應該唔少人試過
有ching 可以分享下？

三十美元。我都係借返嚟影相算lu.

小財唔出大財唔入

如果iv好高，即係股票非常大波動，30％唔一定遠。
如果iv唔高，30％太遠，收期權金好少，但一旦接近行使價，虧損已經大於收入好多倍。
short兩邊理論上食好多時間值，長線應該抵做，不過亦係最高風險嘅策略之一，兩頭都有風險，short嘅收入，難以補償一旦出現嘅爆邊。
可考慮有對沖做法，有錢有股再short兩邊，或大升浪加otm lc保護，大跌浪加otm lp保護，或直頭做蝴蝶，禿鷹，兩邊short再兩邊保護。

我都有諗過，如果五年一倍，十年就四倍喎，不過世事無咁易卦?
我而家一萬幾千做本賺premium，但當我有十萬做本，我無可能買哂同一隻股既期權，我可能要買4-5隻。本金越大越多功課要做，仲要不停交易，我呢刻一定做唔到(靠ching指點下)
同埋我唔想一世咁睇住個市，咩都唔做自動出金先係最好
p.s.希望我唔好買到匯豐，思捷，利豐

兩年前我間行做港股都未有greeks提供，我自己用軟件計，有報價，就計到所有Greek,幾鬼辛苦，日日計

本細好大問題， 當你一萬蚊本， 比你賺100 倍，都係一百萬。
一百萬用option 做一個月1% 真心唔難， 但唔夠食， 所以你要以1%+ 作目標， 而且唔多唔少要margin trade，但一定要摘時而做， 做岩一個決定， 好過你做好多既trade.

我自己既操作就係玩高勝率，用Margin 同多個資產同方向黎maximium 個profile. 當勝率高，你會夠膽好多做d 大margin d 既交易。

100萬
有咁多我都唔敢做哂期權啦
不過有100萬，一個月1%都已經有最基本生活費諗下都爽

100 萬1% 邊夠生活費，靜係交租都唔夠啦。
講100 萬因為100 萬易計數je~

如果有正職，買股＋簡單期權操作＋etf＋收息資產，幾樣加埋就比較實際。

如果有信心，特別有興趣，偏向選股或期權都唔錯。

一般人就平均啲好，好專注一樣嘢仲要賺其他人錢，唔係大眾可以做到。

如果唔貪，有啲耐性，理性投資，幾十唔覺唔覺又上一百。

然後一百唔覺又上二百，不過最好唔好二百又跌返百幾，雖然唔會絕望，但追幾十個都唔易

有道理 行少左冤枉路 thx 巴打

明丫， 尼幾日味咁， 個戶口谷大左唔少， 之後縮番

小本係咪玩唔到short

小有小玩

小本做Spread
唔做單頭

我啱啱開始玩 得60k本
小嘅有啲問題想請教下

我想問如果我short call/put價外股
你哋會建議放隻嘢係度等到佢expired 定會提早買返返黎？

另外你哋通常short會short幾遠？
同埋roll up/out 會roll幾多

想參考一下你哋啲操作 學下嘢

好悶丫

香港brokers 真係唔爭氣
由得支牛搶哂市佔

悶悶地贏錢..
唔好咩?

追下我呢個同埋之前個Post
睇下我Pin果幾本書
同埋其他巴打既解答
你就自然會明了

無錢執丫

未有singal出

早排美股回調又係開倉好機會
琴晚做左套TSLA Bear Call Spread 600/700
岩岩收割左

美股D資金成日Sector Rotation
科技股回調就會去返舊經濟
舊經濟回又會返返去科技野

呢排主要都係輪住咁做呢2個板塊既Bull Put Spread/ SP

三年前揀証劵行，本住大行穩陣，就搵港資一哥，冇諗咁多嘢，成本貴少少但質素好啲就值。
IB開咗戶一段時間，都未trade過，都係嗰一萬港元，唔知扣咗幾多月費

巴打 我想問下點解SQQQ既深入價內PUT Delta唔係接近-0.8-0.9 只有-0.3 咁咪完全唔太跟跌

我會睇返自己跟進開嘅股票，往績係通常牛皮幾耐就會有方向，不過當然，佢牛皮落去都冇辦法，只能夠繼續等。

我而家知道，等都係交易嘅一個重要部分。

係咪iv太高呀？我冇睇報價，不過如果iv超高，代表所謂深入價內其實兩嘢就到，咪唔深入囉。
或者做遠期iv又高，行兩個月就深入，咁即係唔算深入啦。

小弟又小試牛刀 睇AAL 12蚊底 14蚊頂 做左對咁既spread
順便試埋IB期權組合呢個function (好似比少左好多按金）
幾易用 禁中價 直接幫你簡埋中間價位 唔洗市價比莊食水
巴打我用得岩唔岩

但買完好似無得淨係一張咁賣要成對賣

好野黎架
用多D

買完可以分拆黎賣
你係portfolio果版度click開呢個combo
會見到2隻腳
你click入去想賣果隻腳果度按Close Position
應該就得

但記得要事先Cxl 左原來combo 掛緊既止賺止蝕order
因為佢會照trigger, 到時變左你買返/賣返凸一隻腳出黎

真係幾正 有埋圖唔洗自己左計右計
我試下睇下點拆先
但roll倉會唔會好麻煩

我無set止賺止蝕 諗住等到期 巴打prefer set止賺蝕平倉？

我既血的教訓，唔好做SQQQ.
波幅太大，守唔住。

巴打 又係我...
想問點解我用四隻call砌咗隻TSLA short butterfly
今日隻嘢跌到仆個strategy嘅價都好似冇乜變...
係咪我計錯數

你d legs 咩位

short 410 call x 1
long 430 call x 2
short 450 call x 1

請問咩時機開bear call spread 好？升市但睇淡？
600/700 根據咩條件揀？

大部分時間都係等🥱🥱🥱

TSLA 之前想做，但唔記得左， 巴打good move.

純粹Sell the News
因為開10月Option 唔想開500呢D咁近既位
500對落下一個大倉位就係600

本身有Positive Delta既倉位係TSLA度所以就算開Short Call 600
Margin Requirement 加好少
不過穩陣起見防黑鵝就買多陣LC700做保護

可以鬆返D Margin 出黎, 因為IB 呢排開始加Margin

Short Butterfly 無玩過答唔到你
咩Expiry Date?
無理解錯的話係要跌出SC Strike 之外就有Max Profit
可能未到到期日出唔到Max Profit住

同埋縮IV 應該會Hurt你個Position
同Long Butterfly 相反
(好似係)
有勞中年巴/鹽巴解答

感謝回答，學到野

係啊
做呢D組合仲要自己逐隻腳計就太費神

你Long Bull Call Spread 好易拆
見佢橫行/微跌果時SC 可能都會有4-50% Profit
我會食左佢, 剩返隻LC

然後睇佢會唔會升
升既話就睇位係阻力位準備開返張SC 鎖定利潤

唔升既話就隨你 止蝕又得 放係度當六合彩又得

Debit Spread 好少會Roll倉
Hit中就食, Hit唔中就由佢
本身都預左Total Loss

做咁遠價 你遠期11月？

冇野了 追完post見到

新手實戰又學到野多謝巴打成日教我
試下放一兩個星期睇下咩環境先
btw 我見上面講起margin, 維持保證金同流動性比例2：3算唔算安全
同埋分開幾隻腳買 唔用組合落單係唔係會收多左保證金個額 我可以點睇單張 short option食左我幾多額
問題兒童 唔好意思

分開入IB 會識自動計返Long Short 既Margin
唔似支牛ON99咁獨立計

你想知做一張Short 扣幾多
睇你個倉本身有幾多張Long (N)
試下Preview 相同張數(N) SC同(N+1)張SC既分別

應該係咁

IB 出通吿加margin

我仲以為credit嘅縮iv一定係賺添

FYI

微跌唔係應該賣lc咩等sc繼續賺？

呢個係long 兩邊嘅reverse butterfly. 要跌得比較遠至開始有利潤，一開始行向一邊，例如跌，咁升嗰邊會蝕，直至去到接近打和點，就開始盈利，越早接近打和點就盈利越多。
要行一個距離至開始賺，你計咗打和點，max profit喺邊度未？

預total loss好傷，如果買好細，就冇乜賺。想有一定利潤，long leg成本就高，預冇晒咪好似賭大細咁all or nothing？
有冇用唔同價位砌唔同組合？睇下邊種合適？
otm otm, itm otm, itm atm atm otm, 全部賠率，利害好唔同。
估你係long otm short更遠otm

我都冇為意short butterfly係long 兩邊，呢個名令人混淆。
一般講butterfly就係short中間long兩邊，食時間，波動小，iv縮。
reverse butterfly相反。
個名係乜都好，砌個打和點出嚟，就知係食邊範。

哈哈，唔留意係ot巴寫，仲問你有冇砌個組合睇P&L,不過都係嗰句，由佢total loss唔會太傷咩？

我想問 會唔會有機會short哂兩邊 之後見跌到咁上下先加番long既腳 比如升就加番put 跌就加番long
減低左個long既成本

你想食時間值係咪？假設iron butterfly,咁就short ATM兩邊, 係就係可以如果有事先至long,不過到時其中一邊入咗價已經蝕好多，再long追唔到。

唔會想估爆邊嘛？

thanks, 明你意思。
btw其實係唔係好少就咁short兩邊唔做long去cover個loss

short strangle short straddle呢啲比較危險，尤其而家波動大咗。你試下paper trade睇下。
一入價輸嗰邊升得好快，賺嗰邊冇幫助。

如果做遠當收息呢

如果有對沖可以。但出了一次貨，得回資金，咁再short 兩邊，sc你用乜對沖？

收息玩法= sc 用 sp對沖？

做慣嘅師兄會話你知，做short一輸，要快斬，roll都要早，否則入晒價輸倍數計，roll或者再做其他措施都好難彌補得晒。

我有兩張入左125%諗住當高位接貨算唉

理論上係，因為只可能輸一邊，但問題係short得到嘅收入少於蝕起嚟嘅損失好多。所以點解要諗到一開始就有外面兩隻long去保護。

如果真係butterfly, 有兩位名家都教做窄身，尖刺式，即係三個行使價唔遠，max profit高於max loss幾倍。咁樣蝕得唔多，而股價上落之後返入個區域裡面就有利潤。唔同價位做幾隻更有利。
如果擘得好闊，雖然覆蓋範圍大，但利潤小，一出保護之外虧損好大，雖然有所謂保護。

舉例子 ：我有$400 成本嘅Tsla 100股，

1）short call 1張$420 2/10 收$10x100 期權金 即$1000 ？

2）2/10 16:00 股價 $410 我都照袋$1000？

3）2/10 16:00 股價 $450 我係股數 變0及賣出$420x100 袋番$42000+$1000 ？

理解有冇錯

1. Sc 係先比錢你
2. 除左個時間唔岩之外，同埋個一千係你做SC 果一刻比左你
3. 唔一定變0， 睇有冇人行使， 入價多數有， 同埋要時間assign, 可能仲見到持倉但不能賣出， 會比番420 * 100 你； 而1000 之前比左唔會再比。

想問吓咁多位意見:
上個禮拜見到傳統股好似有起息咁
我揀咗銀行股做short put 打算做wheel 貪佢哋都跌咗咁耐 放咗風會零息率之後都無乜點再跌

所以上星期我就做咗當時隔5格嘅BAC價外short put 10月尾到期 100% cash cover

結果今個禮拜初Deutsche bank jpm hsbc就俾人踢爆洗黑錢拖低曬成塊板
BAC呢3日就跌咗5格 琴晚連張option breakeven都穿埋

而家我就擔心仲未跌到底
如果有人寫包單跌到21 22就完 我接貨仲可以做一兩次sc cover返呀

咁多位有無試過呢種情況? 你哋會壯士斷臂止蝕定係坐到time value消耗到咁上下再算?

如果有人寫包單見底， 痴左線咁sp ar. 市場上邊個夠薑寫包單？ 當你SP 收x元，如果輸到0.5x 我就會斬。

你做短倉， 時間、機率都幫你，你都輸咁多，証明市場唔就你，走啦。

唔同價位做係等佢個價郁咗再做？

今晚開番過$420SC 賺住期權金SH

小心ar......TSLA 應該已經轉角。

相反：
如果我有$30000現金，開1張$300 SP $12 2/10

我就袋咗$1200等2/10內到價就買入100同$300嘅 TSLA?

2/10 內 唔到$300 仍然是$320 ，就$1200袋袋平安 現金變了剩餘 $31200 無變動

我理解嘅係我成本係$400 就算到$420 到$420.1就俾貨人，我都係賺$20 一股

你想想，如果佢一野沖落去350, 睇你點走

得SH 一條路

你肯SH 就好了

我都想試呢個方法，呢個係John Hull喺佢本教科書講嘅。不過冇講詳細。
如果而家係股票低價，你將蝴蝶放在高位，咁要股票上去蝴蝶個位至有利潤，
如果而家低，你現價做，遲啲上咗又做，其實又得，重點係利用股票上完又落嘅特性。有部分蝴蝶蝕，但其他賺，加上擺到最後可能蝕又變賺。

如果有得賺住走，我就走先。你話我on9都好，一千倍pe,可以長時間托住真係未見過。識玩嘅大戶肯定搵緊位食糊。到時個個走，點企得住？
加上疫症影響減緩，錢會流入超值嘅傳統股，到時一百倍pe都嫌貴。

哇好似好高難度到咁
要學下先敢試

我同意

有關按金問題 我想問係唔係輸多10K先會強制平倉 另外見到話會加margin% 咁宜家有50%流動資金係唔係代表安全唔洗理

正確

難在究竟乜嘢位開，要識睇技術位同走勢。一套butterfly嘅開倉平倉唔難，成套開成套平，標準化佢次次相同距離就唔使諗，難在乜嘢位開。

頭先試過下用IB 個strategy builder 玩下
都幾難諗
short butterfly嘅話開得太窄個premium好少

係呀
我呢幾日都搵緊位減倉

因為我地做開Short Side 好少會玩Debit Spread
玩親既都只會好細注 當買六合彩過手癮咁
所以我做Debit Spread通常做0.4-0.3 OTM 比較遠價
中左就有2-3倍Profit
唔中都不痛不癢

當然如果巴打想玩近價既Debit Spread
eg. ITM Long + ATM Short
or ATM Long + OTM Short

咁你既賭注就會相對大左, 勝率都會高左
呢個情況就最好落返Stop Loss
因為成本都唔細, 都係錢黎

師兄所言甚是
Roll倉既時機好重要
及早Roll 倉可以救返唔少損失
一入價內期權金就會暴漲
到時想Roll 下月OTM 就會好難

呢招好似幾過癮咁
但對操作技術既要求應該都幾高
幾時Take Profit, Take 幾多Profit 都係一大門學問
如果用FT做可以慳返唔少手續費, 一套四隻腳條數圍起黎都幾襟計
中年介唔介意分享下實戰經驗?

照咁睇就應該無咩大問題
AAL 又渣正股又Bull Call Spread
會唔會太Delta Positive?

我都有諗呢個問題 其實我想開多張short call 但見加margin驚一黎就爆limit 所以無加多張

渣正股開Covered Call
我經驗黎講係會減Margin 的
我本身都Wheel 緊幾隻
開Short Call 會減我一千幾百蚊Margin

你試下開Preview睇下佢會點計
因為你仲有套Bull Call Spread

個Delta 咁Positive
開返張Short Call 減一減Delta 應該會減到Margin

原來真係會減少少margin
又學到野 不過跌市加short call會唔會好不智

等佢彈一彈再開
反正你都唔急住減果少少Margin

我都係咁諗
其實我仲有諗過平時想做組合一隻腳一隻腳開 開左short先 升就開sc 跌就開sp之後食咁d時間值先再開long 好似可以 賺到盡

捉到個浪咪係囉
最驚升緊果時你開SC
佢一路升
你就準備出貨了

或者跌緊果時你開SP
佢一路跌

又係 如果咁易捉到個浪就咁做Long都肥死 唔洗慢慢做short穩陣咁賺

btw 巴打知唔知點解有d期權0.05一格 有d 0.01 明明正股都係0.01一個價位但期權女0.05

正股唔夠cover 樓主提左啦，
我補充一點呢個strategy 個主要風險係大跌，
正股loss 再接貨，唔適當地止蝕個loss 會翻得快過你想像。
做得呢隻求穩陣，留意返short 既大概長度&
小心轉倉overleap 果d 位，唔好擔心想食埋末日。

有勞巴打

想等位買張tsm 玩樓主呢招，大家點諗？

你想食時間值，要沽中間買兩邊喎。做得窄唔會少premium

可能我搞錯咗long 同short隻腳
真係要慢慢研究下先

岩岩跌市追加無問題，
尼期跌得都幾快幾急，
港股好多都rsi 30 特別隻大貓，
尼個位即使繼續淡都唔好開sc。

if 玩SP spred
expiration date係咪應該避開12月17號既除淨日

另外黎緊10月中都出Q3財報
我睇好TSM有好業績
做張28day 既Long Call spread 又係咪好策略

另外係TSLA
本細 唔想做啲咁貼價既option
做個310 左右既SP spread又可唔可行

因為TSLA IV高到連delta 得0.15 都值10張
只少都叫有肉食
有冇高人解答

值$10蚊張*

我都覺全球銀行股沽得過份咗。香港人睇一隻匯豐。我特登去搵美股，德股，法股英股嘅大銀行股，全部係2018年來新低，唔喺超賣都接近超賣。內銀都係。比2018跌7成唔少，跌一半叫正常。
好懷疑有冇咁差呀。

再上網睇返
Short butterfly係short兩邊long 中間
係搏爆邊

Short 中間反而會有net debit係long butterfly

我同意有點over, 但博bounce 無增長既賣點

我覺得有

一日interest rate 唔升 息差仲係咁窄 跟本冇肉食
仲要好多傳統銀行個fixed cost 高

未計好多企業靠緊政府條水吊命 遲下政府唔救可能壞帳又要撥備

記得有一本書話如果butterfly類組合最低位嘅腳係short, 佢就叫short butterfly. 但都唔重要，你嘅思考可以將佢拆成兩套。
如果係博波幅細，butterfly,
高位LC X1
等價SC X2
低位LC X1
上半部係一套CREDIT BEAR CALL SPREAD, 博唔升
下半部係一套買入深入價內嘅DEBIT BULL CALL SPREAD, 唔可以跌，即係博唔跌。

如果IRON BUTTERFLY, 係一套CREDIT BEAR CALL SPREAD, 加一套CREDIT BULL PUT SPREAD。更易明。

銀行業而家變成僵屍行業，
錢就大把， 但借貸息率唔係特低，
佢地仍然有生意， 但唔會增長，
而且而家要leverage 已經多左好多方法做，
至少資本市場係。
而家睇不動產同企業融資有沒有替代品，
暫時未見有， 必需既需求仍在， 但
利潤空間已不似以前。
另外整個世界既經濟模式似走向精耕細作，
多於粗放式擴展， 對於尼類模式既產品，
似乎融資既需要比以往低。

多謝拆解
好深奧要消化下

我只係睇佢會反彈，至於係唔係長線走下坡就唔識睇，股價又真係隻隻都走緊下坡，都幾陰功下

basel 3已經玩死唔少銀行
AML又係
早幾個月外母都話要買滙豐，俾我制止咗

以前我做reverse butterfly多。重點係搵保力加通道頂底博爆邊，搵行得遠嘅股。
倒轉諗，butterfly唔好在極端高低做，否則一回就行好遠。選股要唔好行得遠，區間行走冇新聞唔當炒唔倒楣，保力加通道打平走嘅。
預備分幾注，唔同位置布局。可能要離到期兩三個月，俾時間佢升完跌返。保力加中軸落一隻，股價升高啲落一隻，博佢升完會跌返入蝴蝶入面。
雖然4隻腳，不過一開一平，唔會成日郁，都未必手續費花特別多。

係等低位買張ditm leap call，玩pmcc，我都睇好tsm

巴打有料

做得多，睇市睇得多，學費交得多，就會明白一啲道理。期權妙處係識咗long，就會明short, long 點輸，short就點贏。

學到野, 多謝

想問各位巴打通常搵咩美股期權trade?

因我見有時bid ask都差幾遠

大股 faang or 廢老股

Tsla
因為你睇得太遠價

美股bid ask算好近喇
港股好多闊過閪

中年兄果然高手， 我一多腳個人就亂， 所以我多做單一方向。 我寫緊個系統簡單/ 圖象化d position, 如果唔係真係搞唔掂🏳️🏳️🏳️

玩大野， 大指數etf

我諗係慣唔慣嘅問題，準備做四隻腳，一兩分鐘㩒㩒㩒，趁股價未大變做晒四隻腳。
到要取利，又係兩分鐘㩒㩒㩒，高價沽，一路一路降賣價直至成交，如此類推。

一般黎講平倉會一次過平哂4隻腳？定係見高拆lp sc 低再拆lc sp 利益最大化

點解瞓醒嗰100股仲喺度無人call 走我嗰100股㗎？

如果講iron butterfly, 如果升好高，虧損已達最大，sp lp利潤已接近最大，可先平sp lp. 剩返嘅虧損sc lc擺低，博可能大跌，咁會虧損少啲，甚至好彩有利潤。

如果中途拆一部分，另一部分可能繼續加大虧損，則不建議。

對沖嘅目的係齊上齊落，先拆部分難度很高。不建議。

加兩句，對沖嘅目的係隨時有對沖住，一隻賺另一隻蝕，如果拆賺緊嗰一隻，剩返蝕嘅，個虧損可能繼續加大，一兩日內增加一筆虧損，你想追，再對沖，已經補唔返條數。

以前成日做一套，虧損，諗呢諗去，拆賺嗰邊，剩返一半冇試過有好結果。

或者變來變去，bear put spread變bull put spread, 再蝕，再變，加呢加路，long 蝕加short又到short蝕，次次都仆街

明白哂 唔該哂兩位把打
不過呢家宜個波幅市係唔係唔好做咁多iron condor或者butterfly 宜家好似成日大升大跌好易出左價

咁係難啲。除非研究出之前講過嘅方法，分好幾注，唔同位放一隻，但行得遠就唔得。

咁倒轉做reverse butterfly, 博爆邊，我以前買三個月期，計好打和點喺邊，唔好太遠，要有盈利唔難，因為波動大。

先留個名

明白哂
巴打你一般做iron butterfly多數做一個月定更長 做左張一個月 感覺d時間值去得好慢

一般係HKT1430計數

未夠鐘啫
不過都有機會唔係DITM 對家唔行駛唔奇
如果佢預星期一會低開380，咁long call 行駛咗咪即輸20？

想問下 ib d數係唔係錯哂變哂100%or -100%

好驚 唔知哂事

IB計按金抵玩過牛牛，佣又平過牛牛，點解無人用

我都係
本身以為係張long put 25號到期比人行使左

咁其實係咩事

一開嚇撚死

你0925有冇option到期？

定係星期六日就係咁唔識揾market value

無 全部都10月同正股

T+2

一樣，應該ib問題，每個星六上午都有maintainence,我估佢好快搞返掂

入價咁少咁如果星期一已經$390，估星期二交收$380 ，long call 嗰個可唔可以星期一先選唔行權

支牛有書包換丫嘛

Ib逢禮拜六maintenance
唔洗驚

LM

唔得，long side 星期五尋日已經要決定行唔行權。
唔做嘢當唔行當費紙，short side 全袋。

Roll上去一張上兩張
唔係roll到好多次
愈多張隻野繼續衝個心理好難捱

IB係咪傻咗？我啲股票變晒0，Leverage 5XXX
你哋IB個account有冇問題？

係，全部股值歸零，一起身少咗十幾萬以為SC SP 俾人行權。

我以爲account畀人hack咗添

我個NLV唔知點解變左-80.73K....
Unrealized P/L -173K...

IB好似經常有啲咁既問題

我第一次遇到，仲要咁耐都未update番

我以前做reverse iron butterfly, 不過時間上相似，要兩個三個月，甚至後來六個月，怕佢兩三個月都行唔遠，呢個就變成butterfly嘅優點。iv高，買兩邊要行好遠至賺，咁即係沽兩邊機會大。
試過匯豐買兩邊兩個月蝕六七成，今年三月中海油買兩邊，縮窩再輸股價唔郁蝕到驚。

呢個唔係好方法，唔使計按金咩？

冷靜冷靜，都係經驗嚟嘅。

咁睇黎巴打你講呢兩隻唔reverse咁做好d喎

匯豐個教訓係唔好因為iv低而覺得抵買。iv低好可能因為冇郁動冇新聞。就要short.

中海油一直波動好大，但當時油價急跌，iv超高，咁個打和點好遠，我嘗試做6個月，個iv比近月低，而且認為6個月實行得夠遠，但都行唔遠，iv又縮。佢4月後變得好平靜，異性低波動，唔郁咁滯。我嘗試short救亡，結果又好多慘事。

股票經常大波動後進入細波動，簡單可留意保力加通道由擴張進入收窄，可能有方向但波動已降。

我而家會更著重早啲止蝕。咁避免好多無謂損失。

學到野！但照你咁講,呢個月美股一般都好大波，咁係唔係代表做short反而無咁好，應該做long side多呢個月又大選又武肺，理論上應該keep住大波幅，做short反而易爆？

以小弟微薄嘅知識
IV 越高option price 越高
所以IV 高應該做short 唔應該做long
因為做long 即係你俾咗溢價，IV crush 你已經唔見一截
相反IV 高做short 到IV crush 已經可以平short 走人
而short straddle 夠闊嘅應該兩邊short 都食到IV crush
前題係IV 大你是旦爆一邊short straddle 都易出事
而如果做condor 有long 有short，IV 高低都接近中和咗個影響

想問下如果有隻股波幅細，長期係某一個range既話，做short put 接左貨就做covered call，咁樣無限輪迴，係咪一個增加現金流既strategy？請問風險大唔大？

係，search 下wheel strategy 就知exactly 係咁玩
風險就係covered short call set 太低到有日爆上你就自動止賺咗

通常呢種strategy 有幾多 return? average 計. 一年25%?

有得計嘅咩？又唔知你咩價入，咩價走，IV/張數幾多，margin夠唔夠坐貨，分分鐘跌得勁你畀人斬咗倉啦

我而家搵書睇睇

咁講， 做short 最想係無咩波動側側駁又一day;
黎緊美國大選Chok 你都估到架啦， 係咁大變動既環境， 你緊係避之則吉。

波幅將會增大，如果做開short嘅朋友開始避險，就係long嘅朋友出場嘅時候喇。
如果long兩邊，技巧係用同月份嘅short包喺外面減低高iv嘅劣勢。
如果只係long兩隻，好貴，每日蝕好多時間值。
計下打和點喺邊，就知大唔大機會到，值唔值得做。

iv高去做short係第一部份，第二部份係你開倉嘅時刻係唔係iv開始跌?如果short咗,恐慌加劇，iv越嚟越高，咁就弊喇。所謂高處未算高。

我之前睇文見到有人教2張short 3張long
或者2張long 1張short
點解唔直接買一張long

如果做short call就到價，立刻買入相對正股再放出去比起nake short call好嗎？或者甘講，如果做nake sc, 到價比人call貨證券行係咪幫你買貨再放？如果戶口無甘多資金會點？

At the money call一般有幾多錢溢價？

short call接近價內幾多percent會被證券行強制要平倉？

short put無錢接貨會點？

Butterfly spread, iron condor分別？

Deep in money sc 好處？

Long價內 short價外同long價外 short更價外都係spread,但有咩策略上既分別

如果睇中左隻股，但又唔肯定，Leap call潛力好過楂正股？

行駛價是指到期日既收盤價？例如25日到期，即係用25日收盤既價錢來計？盤後既唔算？

太多on9問題，希望有巴絲解答🙏

可能係2SC 低位，3LC高位，咁叫做ratio back spread, 又係ratio spread嘅相反。個delta都接近0，升得夠多LC會賺，甚至賺好多。
跌得夠多，SC會賺有限錢。

例如LONG CALL兩張＋0.35DELTA, SHORT CALL一張－0.7DELTA

Options as a Strategic Investment : Fifth Edition

by Lawrence G McMillan

係
我都瀨過野
有排見隻野IV高就開Iron Condor
點知開完佢IV繼續一路爆上
持續左成半個月
望住個Unrealized Loss 同埋Margin愈來愈高
感覺真係唔好受

好彩最後新聞出左
一如預期股價無大波動
IV縮返 可以守到月尾平倉
一身鬆晒

教訓係玩Short唔好大注
分注入場會更靈活

觀察iv可以睇佢上到高位轉下先至開倉。
做short其中一點係做過至知，就係margin 會升，開頭無事，中間先唔夠錢頂

呢樣真，心理壓力太大
short錯時間好大鑊

除淨日唔使太驚，你expect 左架ma, 反而出業績先驚。
btw, 有好業績唔一定升，可以係散水。

無得解答，option 係禁架wo，你隻野唔點郁，邊有人比禁多錢你買。
你郁得勁人地先肯比錢，你一係做長d, 一係做多d, 別無他法。

一係等佢郁得勁時搞。

試下解答先:

如果做short call就到價，立刻買入相對正股再放出去比起nake short call好嗎？或者甘講，如果做nake sc, 到價比人call貨證券行係咪幫你買貨再放？如果戶口無甘多資金會點？

//唔好，SC 到價扯上去，你就無protection，輸X 死你，如果你想走人，可以整一張深入價內既SC.
//自己問證券行

At the money call一般有幾多錢溢價？
//無一般, no generic case

short call接近價內幾多percent會被證券行強制要平倉？
//「在到期時，若期權的價內值是行使價1.5%或以上的都會被結算所自動行使，此價內觸發百分比以聯交所期權結算所公佈為準。」

short put無錢接貨會點？
//自己問證券行

Butterfly spread, iron condor分別？
//無深入睇同應用，唔識。

Deep in money sc 好處？
//你預走貨，但唔想走貨，但股價你唔睇好。
//實際操作： 大貓近80 蚊時，我唔睇好佢 ，但老人派人總覺得可以擺住先，之後收息，你就可以做張Deeeeeeeep in money SC, 當你個價做到40，你既Premium 係極低，近接0，但一日未到期，你仍然有股東既權益，除非佢一直升，你就會lock 死左你既profit, otherwise 佢跌你就一直賺，而且你可以做到好長，等佢跌到禁上下, let's say 佢跌到50 蚊，你張野帳面帳左30+, 你又可以將佢無限搬倉，拉到去30之類。食多d premium, 但重點係，如果跌到差唔多你睇既位置，你可以停止搬倉，等佢帶完再做。中間你就食曬個跌幅。

Long價內 short價外同long價外 short更價外都係spread,但有咩策略上既分別

如果睇中左隻股，但又唔肯定，Leap call潛力好過楂正股？
//唔 ，我比較少尼類操作，唔識。

行駛價是指到期日既收盤價？例如25日到期，即係用25日收盤既價錢來計？盤後既唔算？
//自己上hkex 睇啦。恆指同個股玩法唔同。

太多on9問題，希望有巴絲解答🙏

等我研究下師兄招deeeeep itm sc, 有隻正股需要搞搞

呢排有啲股去到吸引價，又有啲買入跌咗，好多嘢研究

有冇巴打教下點set iron condor好
睇理論就好易明
但落場set下下個return/risk勁低 得個0.1幾
大家玩開既return/risk係大概幾多？

想順便問下做iron 係唔係9成9都係最尾一日先會平倉 我見中間平倉機本上係無可能賺 要等long同short時間值磨完
如果係咁 咁點解唔一星期前先至買

研究緊中年巴呢種玩法
的確個Risk Reward Ratio係好吸引
$1.幾 成本去搏 $48.X Max Return

呢個係下月SPX 最大倉位 3200 既Graph
做 3150/3200/3250

呢個都係下月SPX 最大倉位 3000 既Graph
做2950/3000/3050

用黎做Hedge 或者Speculation 小注博高回報真係唔錯喔

多謝雀絲捧場

想問下巴打係唔係一般都係結算當日平倉？
我睇見中間啲時間P/L係全部都負數 因為時間值同時消耗緊？ 只係到最尾1日或2日入價先會正數定係我理解錯左d咩

tesla short call魔法消失了

啲next week premium跌超過一半

唔好意思
呢個咩程式黎

巴打我想問你呢個係咩期權
同埋價錢咁近option既價錢都應該差唔多
點解可以咁低成本
你係long上下2個put 同short中間一個put？

我用比較平實嘅分析去睇。

睇打和點，到期日到唔到打和點。

如果難到，或應該喺範圍內游走，就再睇盈虧比，差太遠唔抵做，如果好闊，機會率大但虧損可能好大。

仲有個方法，難度會高啲，short即月，long遠月，隻long時間損耗慢，但之前我冇講，因為兩隻唔同日期，有不利情況對沖能力大減。如果short中間，long外皮，iv大跌，股價唔郁會好有利。但小心近月gamma高，爆出去威力大。所以難過做相同月份。

刺針式我未做過，但好想試，如果買兩邊，刺針機會率好高，行少少已經賺，但如果short兩邊，就需要唔止一隻，重點應該係呢度，預咗會出保護之外，但又預咗會返嚟，浪子回頭，有幾個家園俾浪子休息，佢行行下點都去到其中一個家，行得嚟都十幾廿日。

最尾已經冇肉食，最尾亦唔等如會停留於盈利範圍。每個月流流長，我覺得唔係淨係最尾或者下半月至開，好多人反而提倡做45至60日，出咗界都有機會返轉頭，做得長啲，食佢四五成已經夠，然後再開。

如果手上有$81 AAPL100股，無諗住賣，short call $118 ，如果升就平倉搬去下星期嘅$124 ，升嘅就每星期真到有次唔入價。咁咪自制SH 有息收？

唉唔好提點解會咁樣。。。

正確，係驚aapl急升，到期日到價幫你賣出。

如果aapl真係星期五急升又瞓咗覺，咁唯有賣咗啲夾萬底貨

可以咁理解

因為IV跌收到嘅期權金跌？

如果開short call 嘅時間是否IV 60%以下最好？

做short架話IV應該越高越好吧

利申：新手咩都唔識

如果玩weekly covered sc, 我都唔係好睇IV，多數星期5/ 下星期1 開下星期5既sc。除非IV跌左好多，咁我寧願抖下唔開。有樣我會留意係aapl既股價，如果升得多，我可能會開張近價少少，反之亦然。covered sc 都係睇你對權金啱唔啱胃口，想SH aapl就開遠d價，最多賺少d。睇下有無巴打補充

就算老手，賺蝕都常有，最緊要唔好睇輕期權，亦要視市場為老師。
本來就係咁玩，單邊升，iv由低轉高，然後升完，long蝕，大家轉short, 市平靜，iv跌，chok下chok下，單邊long short都唔掂。

食得咸魚抵得渴， 比得IV 高你總有因

真係要學多啲+累積多啲經驗先得。

明白 咁其實做呢個strategy基本上都係等到最尾一兩日先會平倉/直接等到期？
但如果一隻腳中間d時間比人行使左 點算好

前面OT兄分析過幾時平倉。我今日計過，一日THETA唔算好低，重點係股價會離開針尖，又等佢返嚟，唔返嚟都冇得平，等到就有部分利潤。而且唔止做一套，做幾套布防。
行使就易啦。如LP, SP, SC, LC . SP被行使，平SC LC食利潤，行使LP或平LP食利潤。咁係虧蝕，但唔會成日咁啱搵中你行使，有排未到期又未深入價內好少行使。行使得都應該已經去到組合最大虧損

大至上明白 又到實戰時間
巴打你有無做開d交易量少既期權組合試過計出黎既butterfly點走就有profit 邊邊10usd 中間幾百usd 但開唔到倉 無人接

set中間位都開唔到倉係唔係會0.01咁慢慢加上去試個莊幾多先會接

都係一路手動升高去買入，降低去沽出。冇成交我唔做，到時又平唔到倉，以前瀨過嘢。

1格1格手動試個莊好 點解個莊唔直接出個價 要整咁大差價

莊要賺bid ask差價，冇莊有興趣咪要bid ask價先至成交。
手動加價買減價沽，到咁上下會有人有興趣就成交，應該都係電腦盤。

岩岩開左張ZM實戰
都有1：2.幾

差價又係大過林奠個閪 不過今次set 中間位就直接入左 睇黎個莊expect價係可以再低

condor係睇唔走得遠，你睇zm唔走得遠？

係呀 我睇到左頂同埋會係呢個位遊走 但好似買遠左 11月先到期同樣行使價買10月好似易扑中d
小試牛刀

呢啲當炒股急升完最大機會係急回唔係走平，唔好因為想食時間值而short。要小心

我係到諗如果佢再拉高 我就拆兩邊平多頭個邊spread, 之後空頭個邊等佢回

Spce sc得好禾味不過尋日已經縮左iv

想問玩short call既巴打多唔多比人行使？

有時有d 我預左比佢行使我~

我見玩call spread 比人行使好似好過冇比人行使
想知對方有profit之後係行使多定賣左佢多

人地點諗唔使理， 最緊要你點。
Call spread 你有貨唔使spread, 直接比貨人， 驚西

我冇貨啊 但就算咁好似比人行駛係著數d

第一次見鹽兄咁激

平兩邊多頭 小心Margin 會爆高
因為Net Short 兩邊+IB加Margin

我都有做SC
Ps.有少少貨

收到
不過通常會唔會咁拆 best case食兩邊
worst case 食完一邊唔落/升第2邊

做左張遠期價外long call

係唔係不斷做short call咁拉低個cost?

有啲後悔衝動做long call 好受時間損耗

究竟應該睇乜拍數決定買long call

價外long call純買時間值，要補償時間值先睇你隻long 每日消耗幾多時間值，再睇short乜價位。
每月short，補咗時間值，其他升降就係iv同delta, 起碼時間冇蝕。
otm 都唔怕，係delta細，唔太跟正股，short埋之後delta更細，更唔跟正股。要靠升得夠至賺得多。

咁都真係睇之後會大升先買價外call？

係。買入大量時間值係大忌，長做冇so

咁係咪要做long call都係做遠期價內會好啲？
如果而家個situation 可以點避免張call輸咁多？到時execute張long call?

做套spread,lc低價sc高價，有賺平倉再推上。諗定蝕幾多要止蝕。咁可以降低時間損耗。

如果淨係lc, 係就係itm 遠期時間值損失最慢最少。如果覺得成本高，lc itm近月都好。

同埋等佢縮IV先好買
IV漲緊就唔好追買

想問下期權有冇一個數值係可以去量度期權金同埋 underlying asset 股價嘅比例？ 我見都係近價， 期權金差唔多， 不過對應資產嘅股價差成幾十倍。 會唔會有一個方法可以去篩選期權金價值比例高少少嘅合約？ 淨係靠IV?

你想搵short option 收得多%的premium??

search High IV stock --> High % premium

IV

呢度免費scan最高IV既Option
不過都係果句
俾得咁高IV咁貴期權金實有原因既

多數都係Biotech野,賭FDA Approval..果類
做唔做就你自己決定
可以消化下先

牛牛iv可以邊到睇？揾唔到

我買左張半年後lc
如果做sc應該揀半年後定近期啲？

但lc itm既著數係就算到期 最多入貨？ 定到時賣張call?

你係想做我#1 果個方法定中年巴講果套Vertical Spread先?
如果係中年巴既話, 要做同期Option
如果係我既, 就要爬文

LC ITM著數係損耗比OTM 少, 價格郁動貼近正股

唔敢做sc
成日驚走左貨冇機會買返

驚就唔好做，做就唔使驚。真係破左你SC 就搵方法拆。

無錯
開得Naked Short就預左最壞情況
好似我之前做既Reverse Wheel 咁
有性趣可以搵返我舊Post
我Pin起左

尼期咩position 都無，岩岩d option expiry 曬。拎番住一大舊現金。

係我做錯定點 呢套唔係升/平就賺架咩 點解個P/L圖話要跌先賺錢

港股咁弱, 美股又咁Chok
真係輕倉/ 無倉等十月完好過

你睇下CCL 宜家幾錢

space真係有紀律的 option 友至愛

咁唔係15蚊以上就賺足 15以下開始蝕去到12就停蝕咩

你呢個係咪平倉Order 個Performance Graph黎?
你試下直接由Position 果度按Performance

唔記得左
我重開app就無事了 嚇死以為開錯倉
開到下年呢對腳應該可以比我食哂掛

90% 都係上黎吹水同等。

個個都好心急想炒SpaceX
無計人地仲未上市
炒住隔離檔A貨頂下癮先

OT巴你個做法都好inspire到我
而家真係好頭痕 應該邊種適合啲？
我買左張 U call $120 052121 但唔識係FT邊到睇iv 都好似好唔穩陣咁
期待巴打分享多啲

try try barchart

入得黎都係想認真做期權 - 即係自己友
客咩氣

支牛無IV睇的
佢果個期權IV 無乜意思 係每張獨立既IV
我地要睇既係個Underlying 既IV

呢個時候關於IV既問題
我一律建議IB/TD

如果你唔介意Delayed data
/ Market Chameleon 頂住先

如果佢長升，你出咗貨再買都係升，怕咩出貨？
如果唔長升，出貨咪仲好。

風險控制角度最易係long short同月。到你好明白不同月份嘅期權表現，就long 遠期，short 近期，但風險大，你做long 又睇升，隻short遠期的話好少錢，急跌就唔係好補償long嘅損失。

但我咪要用更多既錢去買番貨
我會咁諗係咪好傻?

itm係買入少啲時間值，個個都話食時間值爽皮，你梗係買入少啲啦。

買價內值多，係俾多咗錢，但股價不變都蝕唔到幾多，iv跌亦唔係影響最大。如果long atm或otm，上面兩者令你失去絕大部分資本。

入貨係後話，如果想日後入貨，當然long itm機會更大，要跌好多至去到價外。

如果你長期睇好就唔應該SC, just in case 你用黎對沖， 如果佢打中你SC / 非常接近你既SC, 你可以試用deeeeeeeep in money 既SP 幫你收貨。 當然， 你有個風險就係SC 打唔中， 你拎左兩手貨。

唔該巴打

除左iv 仲有咩data可以了解多啲買option既時機
成日鳩short put 差啲入貨

即係穩陣至上點都係itm？
買價外要做好多野去抵消時間損耗？
Long價外係咪少啲掂好啲

經常long 價外蝕時間值蝕到仆街，常識嚟啦。

所以有「有貨short call 有錢short put」嘅做法，基於股票長升但有調整，sp可入貨。
長線升，咁而家入，都係低。
突破唔到心理關口，學鹽兄講，唔好sc

OT巴
八卦問下，玩左幾耐期權先玩到咁熟？
睇左你3個post 個個都有野學

輪到ot巴講心路歴程喇。

殘體勿屌
見中年巴教路用淘寶可以買書
叫屋企人幫我淘左呢幾本返黎收藏
中文版宜家睇返別有一返風味
（翻譯書好似只有殘中無繁中版）

係咪應該要Post返去你果個Post比較適合

冇所謂。

好嘢嚟，錢唔認人，學到嘢理得佢咩體。老實睇完英文，真係再睇譯本至明得晒。

正呀巴打 而家香港出既講期權既書都太表面 近排學緊做covered call 反而好想知點簡一隻好既underlying asset

睇返中文版之後有幾個moment 係會「哦，原來係咁」

有無巴打知
如果做short put到價位但無入到貨 仲賺唔賺到期權金？

睇期權書始終都係要睇外國經典打好基本功
揀Underlying Assest 就要做FA, 起碼公司唔好一直蝕錢先
最方便就揀D ETF去做, 因為人地幫你篩選埋
可以做IWM/ SPHD/ SPYG ..etc 要注意流通量
學下睇3大報表, 睇Key Ratios
自自然你就會訓練到幾分鐘就可以判斷到果間公司值唔值得做Covered Call長渣

張short call到左期要幾耐先收到期權金
用ib

要大量時間精力同埋腦力去消化幾個Dimension 既數學
呢樣要講少少天份, 有人見到一堆數字符號就會頭暈眼訓
但當你掌握到之後就會發現新世界

係呀, 玩期權真係美股最好
港股可免則免, 未有Profit就首先俾人湯到一頸血

你一開果刻已經入左你袋

係咪揀近call唔好揀重貨區，好似TSM 1009 c86 重貨，好大機會比莊殺
要睇好都等1008 先，買1016打後嘅86/87 c

上網睇又話expire左先比你

The answer is that you don’t actually receive the premium until the transaction closes. This is because the trade doesn’t settle until the option expires.

一開就入你袋咁咪好着數

你要Close 張Short Call 果時就要拎返錢出黎"買"返張Call
所以理論上, 期權金並非全部入哂你袋
但你check下你account balance個cash
你一開倉就已經多左果筆錢係度

其實係會計問題，
當你收10 蚊, 你同時有10 蚊負債
你cash 好似多左， 但你其實debit 都多左。

如果65歲未死都重有一半要行，慢慢學，真係能力有限就無辦法，但希望用耐性可以學多一兩招防身。

應該話比了筆錢你
但HOLD 你另一大筆錢, 限制你點用

玩識OPTION (Greeks)的另一個好處
係對VIX (volatility) 有感覺
特別係overshot 的股災時

8月尾9月頭果時

YES
成班淡友集結

退咗休都仲可以做，對股票有感覺，老咗反而更淡定，做下short put short call, 退而不休

如果去到果時真係略有小成，咁樣真係唔洗靠生果金唔洗靠下代

想問下點解依家d股IV Rank咁低你地都會做short side? 定係日日都搵IV Rank 50% 以上既股黎short?

揀完執到少少就平咗佢
TSM十年都爆升唔到一次

睇你個低係同乜嘢時代對比。

做開short嘅朋友，永遠都可以做short, 時間值永遠都存在。

風平浪靜做short仲易搵食。

原來巴打呢種玩法叫 poorman covered cal
岩哂我呢d poor guy做

btw 我做左一對covered call半個月 隻野日日升就快掂到張SC（差6%） 本身張 SC己經做到Nov 20 要roll就要roll 到12月
我應該等佢到價先roll定宜家好roll定 就快入價好麻煩

我張SQ 165 covered call 9/10 係咪已經救唔番？本身147入貨。

Happy issue.

自動幫你止賺
你想Keep住Exposure可以拎部份Profit 開OTM Bull Call Spread

感激！又學到好野！

唔該哂即刻睇下先

我研究下先唔該哂

我開左出黎個Xaxis係行使價去睇IV 搵唔到點用日期去睇

唔知關唔關我用macbook事
佢iv chart 淨係得x y axis (行使價, iv)無得用時間去出圖

係, 無計人地唔係Design俾我地呢D散戶用
佢D客9成都係其他證券行/大鱷黎

你岩 散戶d收入 只係賺碎銀 唔洗care user experience
同埋唔用佢既話你都係落其他證券行（支牛）IB都係照賺緊你錢

好悶丫， 做左一大堆港股SP 等收割

宜家IV Rank 唔算低喎師兄
AMZN 上到成60幾
咩時期都好, 硬係會有個別股票IV 係特別高既
唔需要夾硬搵低IV既股開Short, 只會適得其反

恭喜鹽兄甩P
港股有堆蟹左, 仲等緊佢地彈高D先開SC
SP我唔開住了, 個倉唔想太多港股

我都係岩岩先發現。

港股hold 下啦， 等緊彈上去， 下面空間有限。
佢日日咁磨我就睇下佢磨到幾時， 前幾日恆指超賣得嚴重， 指數好少咁超賣

港股差價好大就算d熱門股700個d都好大 搞到唔想掂港股如果玩poorman 買leap call 未賺已經poor左

玩美股lo

0005

5 仔做唔過

想問下玩option洗唔洗識佢個d咩定價模型？咩black scholes model 個d? 如果要邊度有得睇

如果行得夠遠可以cover個差價，即月等價bid ask相差2，3％算好好。如果時間長啲，delta嘅變化已經係絕大部分，bid ask變得唔明顯。

做leap更加，舉個實例，股票X,366日,股價7.48, long call 行使價6.25,iv 33, premium 1.65

假如premium因bid ask而賣貴10％，即1.82, 呢0.17差價幾時可以cover？

即使經30日時間損耗，只要股票升3.6％去到7.75, 已經cover到。

只要iv唔係超高位下跌，只睇bid ask,長線傷害唔大。

assume你係價內

你應該搵個軟件，入啲iv，到期日，行使價，現價。就會計出premium, 多啲計，咁就等如識咗model嘅應用，個數學唔使深究。

明白
但始終如果玩Leap未開始贏己經輸左幾% 錯埋方向會更加痛 不過港股無咩睇岩 除左788 想瘋狂short佢

btw巴打你會掛中間等人買定係一格一格試個莊幾時接？

我一格一格試。

其實港股好多寶藏，特別你識用option, 垃圾變黃金。

長升長有個d都係中概股 成日都驚會支爆

玩option 唔一定要長升先賺錢既，唔點郁都有錢執架，你懂的。

如果好熟匯豐走勢，都不失為一個選擇，畢竟而家算低，逆向睇，做呢隻反而做一年半載中短線有機會，長揸唔識睇。

可惜我做慣美股日日都5點先訓
訓醒港股都差唔多收市了

最好知道Greeks既interaction
Model 你唔係做Quant / Arbitrage 好少會用到黎計Price
好多時有Misprice情況唔洗一秒都俾AI Program Scan到即刻搶左佢
人手唔會夠快做到

我Feel到你講緊中海油

尋下寶，應該會有，相信一年後大市會穩定好多，港股整體偏低，息高優質股實有。
老實，講到股息，現時恒指內多數股票都吸引。
信連登，棄港投美。
信連登係燈，自己諗

exact7ly

有冇軟件推介洗唔洗錢？

岩岩睇過下港股d權 好多IV都係20至3X 比美股低
點解會咁既 港股上落都唔係比美股差好多 但美股閒閒地都50 60
定係咁岩我睇個d都係咁而有既錯覺

細細聲

一格格，如果bid ask好近會中間，多數一格格，會有驚喜

爆都唔係幾日啦，呢啲嘢，幾十年㗎。

有幾次中間價就直接買到 心諗仆街又買貴左

無既， 個價落得你情我願， 買個股一樣會咁啦， 放開d ar. 唔岩價唔做。

股票唔使成日郁，買美股港股都得。期權無可避免日中要搬動，要開市做，同埋而家會下午做，儘量收市前睇埋個日內走勢，咁美股就要半夜做。
記住要配合自己嘅生活習慣。

呢個post好多信息量 要慢慢睇

android 有呢個options pricing suite.唔使錢，夠用了。

小弟新手問左勁多問題 幾位巴打都好熱心解答
btw 有無人發現IB 維持margin 今日無啦啦多左既
定係因為距離到期日近左而加margin
唔係suppose會話我知先加架咩 今晚個倉跌5%就穿margin琴晚明明11% 仲要琴晚明明未平倉賺既多左 點解會多左margin

想問下 first trade買options有個buy / sell to open /close, 佢open 同close既分別係咩

佢有出email 提架Wo.
溫馨提示：
如果你margin 太盡要小心， 多數用盡margin 係大跌之後， 如果咁快就穿margin， 一陣大波幅點足以致命， 勸你減倉。

唔明

點解SP 對沖左風險？ 加大左風險Wo， 你有雞會接貨Wo.

sc又sp係收一邊保証金因為唔會兩邊同時蝕，已經好著數啦，仲想減保証金咁貪

係喎。。。唔該哂兩位巴打

感謝

有無人長short VXX / VIX (protected staggery ?)

最近搬了倉去IB, 想開始長做

講清楚D
應該係 short sell / short option (maybe protected?) 為主

No option position > 開倉
--> Buy to open / Sell to open

Have option position >要平倉
--> Buy to close / Sell to close

應該要睇當時liquidity，唔係特別liquid既響mid price開都ok既（9up）

IB有時你開貴左佢都俾個至抵價你，其他broker唔知

Goog巴有無睇歐陽一心三部曲第二集？
可能有啲Insight
不過佢主要講long Vix strategy
我諗應該可以試下跟住佢個思路再Invert

I see.. 我誤解左 thanks

有望過下
佢本書係將幾年一次突發事件講vix抽升
這類有嚴重統計學上嘅bias
同埋一兩年先有一次機會
做vix好倉係一種買保險嘅做法
交下volatility tax

做vxx短倉係運用vix 投資標的物特性

vix beta 細過-2 @ spy,
先天已經做咗leaverage
（所以要搬ib倉, 用正股嘅孖展嚟, 保住個屎忽, 避免風高浪急時爆倉）

provided that spy 繼續行佢嗰種牛市
差唔多平均每一個月會有4%損耗
就算上落妹市vxx都係損耗, 分別只有快慢

仲有vix 長期（70%以上）contango

每一日都要roll倉,交易成本大

vxx option 啲價差好靚，成交量又大

只要控制好風險...偏免risk of ruin, 做短vxx係有莊家優勢

龍氣沖天嘅時候就 vix otm 好友

係咪其實開天價買都係用市場最高沽出價成交？自動對盤咁解啫。

Yes, IB 依方面係幾好

但有時都會見到有d美股會有支針超高位買左

btw 大家滿倉既時候margin同流動資金比例去到幾多
10:1 係咪太risky

唔一定架， 有d 仆街（例如我）， 有時會落d 極離地既價去食肥手指既盤。 偶有收獲架

應該話， 用市場最高沽出價可以令你輸好多

我問過人一個問題，市場咁多人同時買賣，點解每刻都係得一個成交價？
咁係因為自動對盤會match沽盤入面最高出價買家同等緊嘅賣家。咁永遠係用最高沽出價成交，唔會超高價成交。
可能set限價，成交少，有人出錯價就會match到超高超低價啩。

IPOB已經升穿廿蚊
得一百股

錯po
Sorry bro

尼招係開市少成交股用， 博有人落market order.

乖， 唔好唔開心

所以後尾我聽人講，起碼10點後定啲先落盤，而家儘量下午落盤。
如果搞到好心急，趕住一開市搶貨，都怕係瀨咗嘢驚緊嗰隻。

其實知有幾隻SC要做LC 但個價仲係高唔想做好倉
諗緊收市前平左SC 反正叔左iv都有賺少少 好過高位開long call

叻仔
行返正路既感覺係咪唔錯呢

好緊動
不過有排追 宜家唔會鳩溝LC咁追到爆倉

戒大賭末日期權
真係想過手癮就小注用Profit玩下
輸左都無所謂

生錢既工具最緊要安全

值博率玩唔過，又無時間食，撞正急跌食手貨番黎把托

想請問long straddle 揀contracts 有無D tips?

Straddle 咪 兩張ATM有咩Tips?
遠近無所謂

OTM 得唔得？博是但一張變成ITM 個價會大升

OTM既叫Strangle
你可以起我底第二個Post
就係講Strangle

痴左線

咩行使價？琴晚升好多。。。
可能要止蝕
未買LC 就開SC = naked 。。。

睇多幾日 睇下會唔會回調？ 幾時到期

55蚊下個月20號。。諗住開左short等位再開L之前見巴打咁操作 但我新手學高手操作就爆到咁

仲有一個月 但帳面輸到pk唔知點算

係唔係應該做L先做S 我見之前巴打操作係睇位買一隻腳再買第2隻 但無留意L定S先

想問下IB 可唔可以開市前落strangle 既 order 同埋計strangle 既 Profit 既total 自動平曬兩張contracts?

好簡單je, 轉手同一個價做番張SP 。
甚至係一個入少少價既SP，博自己接番入手。
當然，有一個risk 就係佢一野車番落去，你就拎多左手野。
不過如果你驚，你可以加張LP 頂一頂尼個risk。

你唔係有現貨咩？ happy problem ar.

無呀 岩岩買完SC過一日就大升

上星期開既廢老港股SP 有幾唔錯既收獲....HEHE

Sorry, 我收番我之前打既所有野先.
我唔知你Naked 。你夠唔夠錢買貨先？
唔夠就一定打。

Sorry, 我以為你有倉。
不過我自己係會用SP 救 Naked SC 既。
個操作對於你黎講可能complex d....
我收番曬上面所有野，睇下點幫你拆先。
夠唔夠錢買現貨limited loss?

想平買唔係應該落SP 咩?

唔夠 因為我自己on9 琴日溝左4次
只能希望今晚回番d 但回番又唔知點操作
好後悔無1set set咁買

應該話想平買LC

wail#pig

我就一定叫你斬。
唔夠錢玩仲要Naked 唔斬真係唔知點死。

Lesson learned my fd.

我仍然維持做spread同步做嘅觀點。
你話先開一邊再等位開另一邊係試過， 好彩就賺多啲，唔好彩後果可以好大。

同埋要分開做，都先做long ，照正常按金唔會扣咁多。

spread嘅功能係兩隻同步郁，一邊賺緊一邊蝕緊，一隻主體一隻輔助。

平晒佢一了百了。再重新部署

[/member]wail#pig[/member]

慢慢secure short 番d 錢番黎。

個市場好抵死架，多數你開心果時就會打你一巴。

痛

你之前係唔係Naked 開先執咁多?

鳩估佢呢兩星期龍市做naked sp 先賺到咁多

但係佢突然係龍市轉玩SC ....真係想唔明。
美帝尼期禁痴線，就算睇淡都唔夠膽SC....
佢好似食想偷人雞SC 賺錢之後玩Leap Call.

就算唔斬，加LC對沖，都只係固定個虧損唔會再大增，加正股都係，因為大虧已經形成。
sc delta一路加大，越蝕越快。對沖都要計埋delta同gamma.唔容易。

加sp救唔到急速入價嘅sc.

斬倉變成最直接，最冇手尾跟嘅方法。

等佢回落，更加九死一生

IB 9月底出左email 話大選前會隨時調整margin，建議用戶預留足夠資金。。。師兄你個倉係港幣or美金。。。節哀，輸左可以再黎，我地呢度咁多位巴打同你再上過

呢個位我都開左sc 不過我有貨

你太唔敬畏市場，同埋太睇少我地交咁多學費嘅巴打

以為係得你唔使交學費？

正能量

市場真係好出人意表

簡岩股票但做錯操作

唔係呀 之前做spread 同直接做pmcc 今次想睇位一隻腳一隻咁開就爆左

岩呀來開左SC先leap Long call
本身睇好NET但佢升得快 一日18%

wa diu原來一日23% 唔怪得挾爆

係尾市再拉升 但我訓左

來=想

咩叫pmcc

我反而調轉，買咗leap,仲未加sc,想等佢升定啲再sc.即管每日俾小小時間值，去到短期頂至sc.

poorman covered call

美股兇過港股好撚多架。
小心。佢地真係可以一Q 清袋。
港股梅下梅下你仲有渣那。

如果我咁做就發左 單日升咗咁多IV又拉高哂

你扑中條大路， 果d 時間值比佢啦

如果⋯⋯⋯

Noted. 無留意尼個簡寫

點解平時入金會即日收到錢
今日入金唔想比佢強平客服就話一般要1-3天
打風唔洗做呀

明明trade vol算係比較難但點解樓主講到咁簡單

再講下spread入面一隻主體一隻輔助嘅概念。

例如bull call spread, LC低位SC高位，需要上升，令LC賺錢，LC是主體。SC嘅作用係提供時間值，亦可中和過高嘅 IV，提供養分俾LC捱耐啲。

又如BULL PUT SPREAD, 希望升或唔跌，SP是主體，但加LP於低位保護，LP就似安全氣袋，令傷害降至可接受。

所以點解要同步做，咁計好盈虧，兩隻同步上落，唔會有意料之外嘅事。

唔同步做，要短期估得好準，估中先跌後升，更難上加難。

Quote價個d見到有人同時做兩邊實開心死

做spread喎，呢啲基本嘢嚟，幾專業都係咁做。

係基本嘢銀行都會trade spread但同時cross哂兩邊spread嘅話quote價個個會好開心啫好彩美股有得直接trade strategy

買咗一年咁長，每日蝕緊好少，反而如果升緊，sc近月遠價有等於無，sc近價又容易到達，不如等佢升到咁上下再sc

嘩We巴我一路都係教入LC先再睇位開SC
同埋我之前都提過巴打IB加保證金要小心D玩
NET呢隻股係好公司黎, Naked咁開SC 好易出事..

你宜家手頭鬆既話即刻入錢補左Margin先
我之前做SEDG Reverse Wheel 係因為見到佢短期行Trend
Over-extended
加上Earning Period, 賭佢好消息出盡派貨
所以先夠膽守一個月, 好彩又俾我估中佢跌返落去
NET佢呢下大陽燭+大成交+市場氣氛咁狂熱
咁樣開SC會好危險

你有足夠Margin Buffer可以做Reverse Wheel,
開張ATM或稍微ITM既SP等接返貨
但我唔太建議, 因為你開左4/5張, 要留好多Margin (at least 5*57*100= 28500USD)
加上唔知佢會再升幾多, 升幾耐, 始終係好公司, 好難話跌就跌

最應該做既就係砍倉認輸, 無計
要永遠提醒自己唔好衰貪心行錯棋
做PMCC 永遠都係LC入先SC行後

Exactly

經驗試過啲sp sc係會收市之後果日再調整margin
唔知係要計收市價定點

唔好去到咁盡....

真係唔知佢點計 其實本身都預留左十幾% 無啦啦加咁多

其實斬倉真係最簡單
重新出發吧

Time巴無錯

關於Margin Level既實用知識:

長痛不如短痛

Link 1:

IB槓桿會否「輸突」？
會，雖然實際發生機會不大。

正常情況下，由於IB的槓桿計算是實時進行，你「輸突」前已經被強制斬倉。少數情況下，例如持倉極為集中，又遇上市況極端波動，短時間内組合出現大幅虧損，的確有機會被斬倉後仍要補錢入IB填數。

要降低「輸突」的機會，可以選擇建立一個較分散的投資組合，亦可以選一些可槓桿比率較低的股票。

最高可做幾倍槓桿？
根據戶口類型及持倉而定。在香港開戶，大多屬於 Cash Account 或 Portfolio Margin Account。Cash Account 不可使用槓桿，買入股票債券前必須有足夠現金。Portfolio Margin Account 可以使用槓桿買貨，而戶口最高槓桿能力則是一個浮動數字，個人經驗是大概5倍左右。

IB主要根據你的持倉風險決定給予多大的借貸力。例如，兩個投資者，各有本金$100萬。投資者A分散持有高評級債券或大型藍籌股，而投資者B則集中買入細價爆升股。投資者A的風險明顯較低，自然得到較高的槓桿額度。

什麼是股票債券的「可槓桿比率」
IB對於每項投資產品都會給予一個「可槓桿比率」。比率越高，買貨時需要付出的本金越少。

2倍可槓桿比率，買$10,000股票，只需付出本金$5,000。5倍可槓桿比率，$10,000股票，只需本金$2,000。

是否股票/債券的「可槓桿比率」越高越好？
集中投資「可槓桿比率」高的產品有兩個好處：
1. 利用最少本金，買最多股票，可以做到利潤最大化。
2. 高槓桿產品所要求的Maintenance Margin較低，戶口可以有更多槓桿緩衝。

投資時只買槓桿比率高的產品，的確可以利用槓桿將本金極大化，遇着牛市隨時一鋪賺5-10倍。但反之，這種操作遇著熊市隨時輸身家。投資是長途賽，All or nothing 的取態非常危險。

第二個想法理論上沒問題，但要注意當中的隱藏風險。
1. 當市況大幅波動，IB縮孖展時，高槓桿產品往往是第一批受害者。
2. 低Maintenance Margin 很容易令人產生錯覺，認為戶口Margin Buffer 充足，槓桿越開越大。最後當市況逆轉要減槓桿時，卻因為每項投資產品的Loan to Value (LTV) 過高，賣貨可以釋出的Maintenance Margin 很少，最後出現「賣極都填唔到數」的情況。

要享受高槓桿的產品的好處，前題是必需了解及駕馭當中的潛在風險。

我的槓桿水平是否太高？

半年前寫文章討論過這個問題<<我的槓桿水平安全嗎 >>。主要以持倉波幅及歷史跌幅做起點，根據個人情況做調整，最後評估出槓桿水平是否安全。

建議在計算時預留額外槓桿緩衝，以防計錯數或遇上從未發生的黑天鵝事件。

什麼時候要補倉/被斬倉？
有寫過相關文章，可參考 <<股災了，槓桿水平還好嗎>>

理論上，當戶口excess liquidity 跌至零就會被斬倉。

實際操作上，IB有所謂Soft Edge Margin的概念。即使Excess Liquidity 跌到零，亦會刀下留人，額外送你一點點槓桿buffer，直到那最後buffer你都用盡時才進行斬倉。當然，為槓桿做壓力測試時絕不應把這因素計算在內 ，在極端之況下，IB隨時可收回Soft Edge Margin，到價即斬。

整個戶口跌幾多要補倉 或 尚餘多少孖展緩衝？
戶口跌多少% 觸發強制平倉計算方法 = 剩餘流動資產 / 總持倉價值
(Margin Buffer = Excess Liquidity / Security Gross Position Value)

上面計算只是個大概，實戰時要因應自己組合相應調節，例如有外匯短倉, 期權(e.g. SP)，或者持倉屬於Higher Beta Portfolio 都要特別留意，預留額外孖展緩衝。

什麼是維持保證金 (Maintenance Margin) ？
MM是孖展保證金。每項投資產品都有一個MM，整個戶口又有一個MM。

衡量IB槓桿風險時，主要留意戶口的MM。
當投資戶口的資產淨值(NLV) 少於維持保證金要求(MM) ，被會被強制平倉。

當然，實際操作不需自己比較兩個數字，直接看戶口Excess Liquidity 就可以：
Excess liquidity = Net Liquidations Value (NLV) - Maintenance Margin (MM)

有網友問過入錢到IB後，為何戶口維持保證金(MM) 沒有下降？
注意maintenance margin是根據你持倉而定，大概等於你每一項投資產品MM的總和。

入錢會令Net Liquidation Value 及Excess Liquidity 上升，而Maintenance Margin則維持不變。

被斬倉時，如何預設賣出順序？
參考初心者 blogger 的文章 <<IB 實用教學 -- 萬一股巿大跌, 爆倉前, 如何設定IB 先賣出什麼資產, 留什麼資產>>

如何知道持倉中每項產品的Maintenance Margin?
參考初心者 blogger 的文章 <<IB 實用教學 --- 如何在TWS 查看每一項資產的MARGIN RATIO>>

無借過錢都會被斬倉?
當戶口現金水平極低又有期權 (eg SP) 被行使 , 或欠IB月費, 的確有機會出現未有動用槓桿而被斬倉的可能。

十幾％？你意思係有100現金，按金扣咗85？
按金加得好快㗎，啲short入價會加按金，有時做一啲補救措施又用按金，太冒險了。

巴打玩咗option幾多年？
Btw natenberg真係教科書級別

呢個溝貨動作十分危險。你要先問自己真係咁大機會短線回落？
估下博下唔係答案，尤其你唔係有大舊錢，sc入價可以守。

IB TWS入面可以開一個Margin Buffer 既數值黎睇:

係TWS Classic 版面果度既Trader Dashboard Right Click
開到下面既Page
再按Add Account Data -> Cushion

佢個計法就係
(Equity with Loan Value - Maintenance Margin) / Net Liquidation Value

我個人經驗最好係大過0.5
去到0.2要Set Alarm俾自己, 準備隨時斬倉降Margin
唔好去到0 先做野, 到時就係IB幫你斬倉

Trader dash board係點開

當時覺得升太誇張好快會比人沽番落之前個range 宜家覺得如果覺得會拉低開LP似乎仲好 起碼唔洗搞到出現保證金問題 其實琴日平埋其他好倉先有1x%

"玩" 就兩-三年左右
當時日日做即日鮮炒AAPL同SPY 末日權日日執錢
以為自己係股神
點知AAPL財報當晚賭太大, 一鋪輸突哂Profit
然後就收左手唔大賭
真正認真學做期權就大概一年半多D
學Greeks, Short Side為主, Long 為輔
Manage Delta/ Gamma Risk
期權係易學難精, 宜家我都仲摸索緊
上黎同呢度D巴打學野

的確係咁
你想賭佢短期Trend Reversion / Retracement
其實小注落Debit Put Spread 或者開Bear Call Spread (比較進取)
會好過直接開一張SC

呢度對住空白位右Click

想問下買左Call Spread 係咪等到期個日兩隻都Close就搞掂？第一次買唔係好識！

盤前已經2% 未開市蝕都無得止

想知巴打們點樣自學始終覺得散戶會輸bid ask

唔明點解咁著重Bid ask, 計唔岩數就唔做， 再窄都唔做。

唔該晒

我估有concerns 既一係炒鬼， 一係就唔熟手。

巴打我想問假如今日開市前係夠0.5，但今晚收市跌左去到0.3，咁我係應該自己去減倉定係去到低過0.2先自己減？

或者咁講
我既橾作係盡量令到個倉既Cushion維持係0.5水平
<0.5 就會平咁D倉釋放返D Margin出黎
>0.5 就會盡量搵機會開倉入場

呢排大選加上氣氛咁熱, 我會盡量保持輕倉>0.5
睇定D

多謝，其實而家有2個唔到情況，1. Bull Call Spread: LC 同 SC 都DITM，但係距離到期仲有7-10日，個profit 永遠去唔到Max. 2. LC同SC都ITM，你所指的先take 50%/75%/90% profit，是否指先平左部份LC倉，而SC倉就唔使理住？因SC ITM 我一平倉就要嘔錢出來。

咁者係假如本身開市前係0.5，但今晚收市前一刻跌到＜0.5，你都會做野減倉減到有0.5？

啊
我手快打錯左
應該係咁:

我既橾作係盡量令到個倉既Cushion維持係0.5水平
<0.3 就會平咁D倉釋放返D Margin出黎
>0.5 就會盡量搵機會開倉入場

Cushion 個Range 幾窄幾寬因人而異
0.3-0.5 之間係我個人做期權覺得適合既水平

Set個Alarm 提自己如果個市突然有大波動
Cushion 可能會一下由0.3插到0.2
0.2係一個警戒水平
(IB Default 既Margin Buffer Notification 好似都係Set 0.2左右)
所以要即刻手動做左野先
即刻平部份倉位保護大倉

初學/無經驗既建議從保持倉位Cushion >0.5開始做起
做熟左再慢慢加大倉位

如果件野100 蚊， 人地開價110 蚊， 你都唔會彩佢啦。 如果佢開價100.5 你都可能理佢。

唔岩價， 幾多spread 都同你無影響

巴打會唔會淨係平一隻腳 另一隻腳可能得番0.2-0.0x 當搏大V

要平就平隻short, 隻short 平得， 隻long 都半跛架啦。

你自己試下咪知。
bid ask差二三％，但股價行得遠已經cover晒，或者short嘅期權金可以食一半，呢二三％只佔好少。
即係買股，賺咗五成，早一個鐘放同遲一個鐘放差2％。唔開心。

啱啱至有人做spread只做short先，中咗招，最好梗係唔好拆啦。

期權唔一定要食到儘，有利潤都可以食，唔使等到尾。

上次做spread 平左張short 90%利潤 仲有兩日淨番張long 最後變到差d入到價 如果大波幅平單邊 蝕少少利潤去搏最後兩日好似都唔錯張long 得番少少價值 有時平左都好似跌左咁

最後點？

高位平左2/5

其實美股唔係D大型股既話,OPTION既差價都幾大咁,例如:RRC 好似一定要用賣價個價黎買先買到, 大家係咪硬食呢個差價? 定大家OPTION都只會玩大型股?

今日算你好彩啦
NET 即刻回緊
俾哂位你走

差價太大唔好做
直接玩正股

跌緊1%喇 巴打

咁好影響你嘅投資生涯，要明白賺蝕經常有，吸收經驗，唔好放棄，最多休息冷靜一排，又可以再出發。

每日都可以提醒自己仆街過一次

唔該晒巴打
但唔知點解上次係ib做tsla，跌到excess liquidlity 負左幾千都冇alert俾我，直接幫我斬左既 同埋佢係點決定幫我斬邊個position架呢？

個Alarm 要自己Set

App入面可以Set
不過要自己找
我無開電話宜家

我唔識用tws版，我淨係用web版有冇得set架

做VXX 短倉 GOOG巴會點做
當VXX出現1-2 SD 升幅果時就開Bear Call Spread?
或者等佢抽升就入Leap Put

你一套Spread同時開的話就最好一套同時走
就算要拆都係拆SC先
如果SC有75% UP既利潤可以考慮拆左佢
留LC博反彈
但要注意你75%利潤拆左SC之後
LC 如果OTM 過期就會蝕突左 SC剩低既25%價值

分唔分開拆就要自己衡量一下

少用網頁版答唔到你
你可以試下搵下
睇下有無Alarm Setting之類既選項

其實係咪真係會有人係夜期option個strategy到放低隻spread嘅limit order然後就唔理等人trade against?

一套strategy 有咁多combinations
一套放係咪都要對家食哂全套先放到？
我平時習慣都係一隻隻腳拆，未試過全套放
以我做TSLA short strangle 400/500 為例，升緊我都係習慣先拆500 SC，再拆400 SP
如果撞正無人做買400/500，我係咪就無得一套放？

究竟全套做係點成交？一隻隻腳係你自己去遷就個報價，通常兩隻都蝕啲bid ask, 一套嘅話係莊家全套睇啱價一個人食？唔啱價咪冇成交？

今日對住個A 股又做左d SC.....XD

我見就係咁，一做就2隻腳做哂望落似蝕少咗bid ask 但underlying 郁咗 d 人都唔pull

同限價盤一樣，過咗又繼續等，有耐性ok嘅

但例如琴晚夜期跌100點，隻近價ps應該升咗唔止10 tick 但條友依然hold住個offer 最後應該俾人食咗

咁成交一半就仆街喇，我估一定係你出價唔係攞盡你最著數嘅bid ask, 有一個莊有興趣，同步成交，否則佢地食普通bid ask差價仲好，點解要兩隻一齊，食少咗？除非好大數量，又有水位

新手想問下巴打，高 j左隻Fvrr 1120 185LC 同MRNA 1023 85 LC, MRNA 睇個勢都知GG 梗，FVRR 用Calculator 計數都有d 難追時間值...撇開你地in the first place 就唔會咁買之外，呢d 買錯邊既時候係由佢死定係應該要做d 咩？

因為正常你放係outright market，水位俾盡都係幾tick就食你，大把莊望住個價但strategy好似少d人望，特別係夜晚

但好似港女先係咁，美股同stoxx 50個strategy space好成熟，隻隻strategy 都well quote 同埋好tight

你Set 一套放, 就算兩張獨立計價你開個價有水位俾莊家/Arb食
就會有HFT/MM 接你既貨
IB好處係你一套Set 咁放出去, 佢自動幫你計兩張獨立放定一套放抵D
有人Hit 中你個價就無論咩情況都幫你一套咁放出去

美股期權市場深度足夠, 基本上唔洗驚無人接Strategy Order

A股你都玩埋咁勁?

港股個市真係無眼睇

1. 止蝕
2. 開OTM Put Spread Finance 你張Long Call (風險會增大,自行決定)

ETF only.

計計條數put spread 都救唔到都係斬9左佢

如果我有2張 Call
一張1年左右到期 一張2年年期
再加100股正股
咁我每次都開三張同日期但係唔同價位Short Call
會唔會太進取呢

進取在邊呢？

你尼個貼係無內容。
咩價位， 唔知
佔你個倉幾大， 唔知

long兩張 short 3張 冇正股進取啲

frog1：做VIX交易掉坑又爬坑的故事

依遍幾好睇

牛牛short call / put , 想平倉就買番相同張數的long call/put

幾刺激
不過作者初頭又係衰賭仔性格
小注贏左幾次就心雄大注All In 末日權
All in 完倒蝕唔砍不特止仲要再Doubled-down
仲要用埋個仔D讀書錢黎賭
好彩俾佢賭中翻身

不過佢呢個思路係唔錯
VIX爆高既時候開 Leap Put
等佢回緊果時再Short 近期Put
咁咪即係Poor man covered Put?

就快1000個留言喇，幫你推多幾下。

篇文我最有得著係vix嘅升降，vix爆高後下降係因為「恐慌好折磨人，所以唔會恐慌好耐，事件一完，vix就要跌」

不過佢vix跌緊做sp我就奇怪，可能係sp期權金高。

其實sell leaps put可唔可行?
用長遠升既underlying，然後再買正股
咁咪等於免息借錢買貨?

short梗係密密做啦。你比較下一個月，同一年嘅atm put.

yup , yup....月月收錢.